\section{Informazioni Generali}
\begin{itemize}
\item \textbf{Luogo:} aula 1A150, presso Torre Archimede.
\item \textbf{Data:} \Data.
\item \textbf{Ora:} 13:00 - 16:20.
\item \textbf{Partecipanti del gruppo:}
	\begin{itemize}
		\item Azzalin Tommaso; 
		\item Baratin Riccardo (dalle 13:20);
		\item Cisotto Emanuele; 
		\item Drago Francesco (dalle 14:20);
		\item Lazzaro Davide;
		\item Mattei Christian;
		\item Perin Federico;
		\item Salmaso Enrico.
	\end{itemize} 
\item \textbf{Segretario:} Mattei Christian.
\end{itemize}


\section{Ordine del Giorno}
\begin{itemize}
	\item Continuazione documento Analisi dei requisiti in particolare individuare e analizzare i vari casi d'uso;
	\item creazione documento Norme di progetto;
	\item resoconto di quanto fatto e divisione dei lavoro da svolgere.
\end{itemize}


\section{Resoconto}
\subsection{Continuazione documento Analisi dei requisiti}
Gli analisti hanno analizzato i vari aspetti del capitolato estraendo le informazioni rilevanti per poter individuare possibili casi d’uso. Durante l’analisi sono sorti dubbi riguardo a certi aspetti all’interno del capitolato, che sono stati riportati e verranno chiesti per essi delle maggiori spiegazioni nel prossimo incontro con il proponente. In conclusione, si è raffinato l’elenco di casi d’uso prodotto nell’incontro precedente.

\subsection{Creazione documento Norme di progetto}
La parte restante del gruppo si è dedicata alla raccolta di informazioni relative delle Norme di Progetto.

\subsection{Resoconto di quanto fatto e divisione dei lavori da svolgere}
Il gruppo verso la fine dell'incontro si è riunito e sono stati esposti i vari punti prodotti, si è poi passati alla suddivisione del lavoro da svolgere per ogni membro del gruppo.
\clearpage