\section{A}
\textbf{Accuratezza}\\
Capacità di un prodotto software di fornire i risultati o gli effetti attesi con il livello di precisione richiesta
dall'utente.\\ \\
\textbf{Adeguatezza}\\
Capacità di un prodotto software di fornire un appropriato insieme di funzioni che permettano all'utente di svolgere determinati task e di raggiungere gli obiettivi prefissati.\\ \\
\textbf{Amazon Web Services (AWS)}\\
Azienda statunitense di proprietà Amazon, che fornisce servizi di cloud computing su un'omonima piattaforma on demand. \\ \\
\textbf{Amministratore}\\
Ha l'incarico di controllare l'efficienza dell'ambiente di lavoro e di gestire tutti i documenti relativi al progetto. Si occupa, inoltre, della configurazione e versionamento del prodotto.\\ \\
\textbf{Analista}\\
Ha l'incarico di seguire il progetto dall'inizio fino alla fine e redige i documenti \SdF{} e \AdR{}. Il suo lavoro si basa nel conoscere a fondo il problema e definire i requisiti espliciti ed impliciti.\\ \\
\textbf{Analizzabilità}\\
Capacità di un prodotto software di facilitare la diagnosi sul software, individuando la causa di errori o malfunzionamenti qualora presenti.\\ \\
\textbf{Apache Kafka}\\
È una piattaforma open source di stream processing scritta in Java e Scala, dove è possibile gestire feed di dati in tempo reale con bassa latenza ed alta velocità. Essa è usata principalmente per tutte le applicazioni di elaborazioni di stream.  \\ \\
\textbf{API (Application programming interface)}\\
L'interfaccia di programmazione delle applicazioni sono set di definizioni e protocolli con i quali vengono realizzati ed integrati software applicativi. Consentono ai  prodotti o servizi di comunicare con altri prodotti o servizi senza sapere come vengono implementati, semplificando così lo sviluppo delle applicazioni. \\ \\
\textbf{Applicazione web}\\
Una applicazione distribuita web-based cioè fruibile via web per mezzo di un network, come Internet, che offre determinati servizi all'utente che la utilizza. Le applicazioni web a differenza delle altre applicazioni non necessitano di venire installate. \\ \\
\textbf{Asincrona}\\
Sono generiche attività che proseguono indisturbate ed il chiamante non deve attendere la fine dell'attività del codice richiamato. \\ \\
\textbf{Attrattività}\\
Capacità del prodotto software di risultare piacevole per l'utente. La qualità è relativa alla progettazione dell'aspetto grafico delle interfacce.\\ \\
\textbf{Autenticazione}\\
È l’azione che conferma la verità di un attributo di un singolo dato o di un’informazione sostenuta vera da un’entità. In informatica è un processo nella quale un computer, sistema informatico o un utente verifica la corretta identità di un altro software, computer o utente che vuole comunicare attraverso una connessione, autorizzandolo  ad utilizzare eventuali servizi associati.
\clearpage