\section{B}
\TermineGlossario{Bacheca}
\DefinizioneGlossario{Strumento grafico di un Issue Tracking System che permette di visualizzare le attività da svolgere di un progetto. Nel caso di GitHub una bacheca si chiama "Project".
corso.}

\TermineGlossario{Backend as a service (BAAS)}
\DefinizioneGlossario{È un modello per fornire agli sviluppatori di applicazioni web o mobile un modo per collegare le loro applicazioni a un backend cloud storage e API, esposte da applicazioni backend, fornendo allo stesso tempo funzioni quali la gestione degli utenti, le notifiche push, e l'integrazione con servizi di rete sociale.}

\TermineGlossario{Backend (server)}
\DefinizioneGlossario{Sono delle interfacce che hanno come destinatario un programma. Una applicazione back end è un programma con il quale l'utente interagisce indirettamente. In una struttura client/server il back end è il server.}

\TermineGlossario{Baseline}
\DefinizioneGlossario{È un insieme di configuration item in un dato istante temporale (milestone), verificato, base per l'avanzamento del progetto.}

\TermineGlossario{Beacon (Bluetooth)}
\DefinizioneGlossario{Sono dei trasmettitori hardware (classe di dispositivi Bluetooth a bassa energia LE) che trasmettono il loro identificatore a dispositivi elettronici portatili vicini.}

\TermineGlossario{Behavior-Driven Development (BDD)}
\DefinizioneGlossario{È un processo di sviluppo software agile che incoraggia la collaborazione tra sviluppatori, QA (Quality Assurance) e partecipanti non tecnici o aziendali a un progetto software. Lo sviluppo basato sul comportamento combina le tecniche generali e i principi del TDD (Test-driven development) con idee di progettazione guidata dal dominio e analisi e progettazione orientate agli oggetti per fornire ai team di sviluppo e gestione del software strumenti condivisi e un processo condiviso per collaborare allo sviluppo del software.}

\TermineGlossario{Big Data}
\DefinizioneGlossario{Indica in maniera generica un'estesa raccolta di dati da richiedere tecnologie e metodi analitici specifici per l'estrazione di valore o conoscenza. Il termine è utilizzato in riferimento alla capacità di analizzare  e mettere in relazione un'enorme mole di dati eterogenei, strutturati e non, allo scopo di scoprire i legami tra fenomeni diversi e prevedere quelli futuri.}

\TermineGlossario{Bitbucket}
\DefinizioneGlossario{È un servizio di hosting web-based per progetti che usano i sistemi di controllo versione Mercurial o Git (è simile a GitHub).}

\TermineGlossario{Branch}
\DefinizioneGlossario{È un puntatore a un singolo commit e viene utilizzato in Git per l'implementazione di funzionalità tra loro isolate.}

\TermineGlossario{Bootstrap}
\DefinizioneGlossario{È una raccolta di strumenti liberi per la creazione di siti e applicazioni web. Essa contiene modelli di progettazione basati su HTML e CSS, sia per la tipografia, ma anche per le varie componenti dell'interfaccia.}

\TermineGlossario{Build automation} 
\DefinizioneGlossario{È l'atto di scrivere o automatizzare un'ampia varietà di compiti che gli sviluppatori software fanno nelle loro attività quotidiane di sviluppo come ad esempio
la compilazione del codice sorgente in codice binario, esecuzione di test, deployment di sistemi di produzione e creazione di documenti o note di rilasci.}

\TermineGlossario{Bug}
\DefinizioneGlossario{È un guasto che porta al malfunzionamento del software, tipicamente dovuto ad un errore nella scrittura del codice sorgente di un programma software scritto da un programmatore.}
\clearpage