\section{S}
\TermineGlossario{Scalabilità orizzontale}
\DefinizioneGlossario{È l'abilità di aumentare la capacità collegando più entità hardware o software in modo che funzionino come una singola unità logica. Quando i server sono raggruppati , il server originale viene ridimensionato orizzontalmente. Se un cluster (insieme di computer) richiede più risorse per migliorare le prestazioni e fornire alta disponibilità, un amministratore può scalare aggiungendo più server al cluster.}

\TermineGlossario{Sea-level}
\DefinizioneGlossario{Categoria di operazioni con uno scopo unico unico e il fine di soddisfare una o più postcondizioni di UC X.}

\TermineGlossario{Serverless}
\DefinizioneGlossario{È un network la cui gestione non viene incentrata su dei server, ma viene dislocata fra i vari utenti che utilizzano il network stesso, quindi il lavoro di gestione del network viene eseguito dagli stessi utilizzatori.}

\TermineGlossario{Sistematico}
\DefinizioneGlossario{In riferimento al gruppo \Gruppo{} significa che quest'ultimo lavorerà seguendo criteri costanti e rigorosi.}

\TermineGlossario{Slack}
\DefinizioneGlossario{Slack è una piattaforma di messaggistica per team che integra insieme diversi canali di comunicazione in un unico servizio. L’obiettivo è cercare di migliorare l’esperienza lavorativa aumentando l’interazione tra differenti servizi consolidando e dando un senso al sempre crescente flusso di dati generato dal lavoro in team.}

\TermineGlossario{Smart Contract Ethereum}
\DefinizioneGlossario{È il codice che viene eseguito sul Ethereum Virtual Machine (EVM). Esso può accettare ed archiviare Ethereum, dati o la combinazione di entrambi distribuendoli ad altri account o persino ad altri smart contract.}

\TermineGlossario{Snake Case}
\DefinizioneGlossario{Formato di scrittura di identificatori (tipicamente di nomi di file o di variabili) in cui le parole che li compongono, in minuscolo, sono separati da trattini bassi.}

\TermineGlossario{Solidity}
\DefinizioneGlossario{È un linguaggio di programmazione orientato agli oggetti per la scrittura di smart contract. Viene utilizzato per implementare smart contract su varie piattaforme di blockchain, in particolare Ethereum.}

\TermineGlossario{SonarQube}
\DefinizioneGlossario{Piattaforma per il controllo continuo della qualità del codice con analisi automatiche di analisi statiche del codice.}

\TermineGlossario{Spring Java} 
\DefinizioneGlossario{È un framework open source per lo sviluppo di applicazioni su piattaforma Java. Ad esso sono associati altri progetti, che hanno nomi composti come Spring Boot, Spring Data, 
Spring Batch. Questi progetti sono stati ideati per fornire funzionalità aggiuntive al framework.}

\TermineGlossario{Stakeholder}
\DefinizioneGlossario{Sono le persone influenti per il prodotto: dicono se una certa opportunità è buona. Possono essere chi usa il prodotto, chi compra il prodotto, chi sostiene i costi di realizzazione, chi verifica le esecuzioni dei processi.}

\TermineGlossario{Stream}
\DefinizioneGlossario{È un "canale" tra la sorgente e la destinazione attraverso il quale fluiscono i dati.}

\TermineGlossario{Studio di fattibilità}
\DefinizioneGlossario{Documento redatto per analizzare i capitolati d'appalto presentati dai vari proponenti.
In esso vengono descritte le ragioni che portano alla scelta o al rifiuto di intraprendere la fornitura del prodotto richiesto da un capitolato.}

\TermineGlossario{Support Vector Machine (SVM)}
\DefinizioneGlossario{Sono modelli di apprendimento (machine learning) supervisionato con algoritmi di apprendimento associati che analizzano i dati utilizzati per l'analisi di classificazione e regressione.}

\TermineGlossario{Swagger} 
\DefinizioneGlossario{È una specifica per file di interfaccia leggibili dalle macchine per descrivere, produrre, consumare e visualizzare servizi web RESTful. Una serie di strumenti può generare codice, 
documentazione e test case dato un file di interfaccia.}

\clearpage