\section{T}
\TermineGlossario{Technology Baseline}
\DefinizioneGlossario{Documentazione che dimostra l'adeguatezza dell'architettura tramite un Proof of Concept (PoC) che rappresenta la baseline per lo sviluppo. La Technology baseline include le tecnologie, i framework, i diagrammi UML e le librerie utilizzate nel Proof of Concept.}

\TermineGlossario{Telegram}
\DefinizioneGlossario{Servizio di messaggistica istantanea, usato principalmente su smartphone ma disponibile anche per PC, molto simile secondo certi punti di vista a Slack o Discord per la sua possibilità di avere più canali. Viene usato dal gruppo per comunicare saltuariamente con il proponente, nei soli casi in cui non risponda alle e-mail.}
\TermineGlossario{Temporizzazione}
\DefinizioneGlossario{Si intende che periodicamente l'applicazione autonomamente invia una richiesta di aggiornamento della lista delle organizzazioni.}

\TermineGlossario{TimescaleDB (TSDB)}
\DefinizioneGlossario{È un database di serie temporali open source ed è ottimizzato per ricerche veloci e complesse.}

\TermineGlossario{Timestamp}
\DefinizioneGlossario{È una sequenza di caratteri che indicano la data e l'orario di entrata/uscita di un qualsiasi utente che utilizza l'applicazione stalker e che fa parte di quella determinata organizzazione.}

\TermineGlossario{Toolkit}
\DefinizioneGlossario{È un insieme di strumenti software di base, in genere librerie, usati per facilitare e uniformare lo sviluppo di applicazioni derivate più complesse.}

\TermineGlossario{Tracciamento} 
\DefinizioneGlossario{L'atto nella quale è avvenuta con successo il collegamento GPS tra dispositivo mobile munito dell'applicazione stalker e l'organizzazione. Questa funzione permette di tracciare gli spostamenti dell'utente all'interno dell'area dell'organizzazione.}

\TermineGlossario{Trigger asincroni}
\DefinizioneGlossario{Sono trigger di eventi di modifica che vengono eseguiti in modo asincrono dopo il completamento di una transazione del database.}

\TermineGlossario{TypeScript} 
\DefinizioneGlossario{È un linguaggio di programmazione open source che estende la sintassi di JavaScript in modo che qualunque programma scritto in JavaScript sia anche in grado di funzionare 
con TypeScript senza nessuna modifica.}
\clearpage