\section{Processi primari}
\subsection{Fornitura}
\subsubsection{Scopo}
Lo scopo di questa sezione è quella di formalizzare delle norme e delle procedure al fine di diventare fornitori del proponente Imola Informatica e dei committenti Prof. Tullio Vardanega e Prof. Riccardo Cardin 


\subsubsection{Descrizione} 
Nel processo primario di fornitura, inizialmente si cercherà di capire tutte le richieste del cliente ridirigendo uno studio di fattibilità. 
Successivamente si presenteranno al proponente Imola Informatica tutte le attività che il gruppo qbteam compirà per poter realizzare il prodotto richiesto facendogli presente tutte le risorse necessarie. Queste informazioni verranno inserite nel Piano di Progetto fino alla fine del progetto.
Il gruppo qbteam assicurerà di essere in totale comunicazione con il proponente.


\subsubsection{Studio di fattibilità}

Il responsabile del progetto ha il compito di convocare tutti i membri del team per discutere le varie tematiche riguardo ai capitolati presi in considerazione.
Lo studio di fattibilità viene poi realizzato dagli analisti per ogni capitolato trattato, tenendo anche conto di quello che è stato detto nelle riunioni precedenti. Ogni appalto avrà un documento che conterrà i seguenti punti:

\begin{itemize}
\item Titolo del capitolato:
	\begin{itemize}
	\item Nome capitolato;
	\item Azienda proponente;
	\item Committenti.
	\end{itemize}
\item Descrizione del capitolato:
	\begin{itemize}
	\item Un riassunto del prodotto da realizzare secondo le specifiche richieste.
	\end{itemize}
\item Prerequisiti e tecnologie coinvolte:
	\begin{itemize}
	\item Elenco delle tecnologie da utilizzare con eventuali link o spiegazioni del contesto applicativo;
	\item In alcuni casi l'azienda proponente consiglia l'uso di certe tecnologie.
	\end{itemize}
\item Vincoli:
	\begin{itemize}
	\item Richieste: generali, tecniche, o esplicite da parte dell'azienda proponente.
	\end{itemize}
\item Aspetti positivi:
	\begin{itemize}
	\item Vengono descritti i punti positivi che il gruppo ha analizzato se si facesse quel specifico capitolato.
	\end{itemize}
\item Aspetti critici:
	\begin{itemize}
	\item Vengono descritti i punti critici che il gruppo ha analizzato se si facesse quel specifico capitolato.
	\end{itemize}
\item Conclusioni:
	\begin{itemize}
	\item È una valutazione finale complessiva motivata dai membri del gruppo dove sono state esposte le ragioni di interesse, disinteresse ed eventuale scelta collettiva del capitolato.
	\end{itemize}
\end{itemize}

Tutte queste informazioni appena elencate devono essere raccolte in un unico documento chiamato StudioDiFattibilità che verrà sottoposto a verifiche da parte dei verificatori e svariati versionamenti e modifiche fatti dagli analisti nel corso del lavoro svolto.

%inizio parte scritta da Federico Perin
\subsection{Processo di sviluppo}
Il processo di sviluppo formata da attività e compiti è una parte del ciclo di vita del software essa, dove si deve produrre il software che soddisfi tutti i requisiti indicati nelle specifiche dal proponente. Perciò i vari membri del gruppo hanno come obbiettivo sviluppare il software richiesto dal proponente. Deve essere perciò fissati i seguenti punti per una corretta implementazione del software:
\begin{itemize}
	\item Fissare gli obiettivi di sviluppo;
	\item Fissare i vincoli tecnologici e di design;
	\item Realizzare un prodotto finale che soddisfa tutti i test di verifica e validazione i quali devono rispettare quanto definito dal piano di qualità;
	\item Realizzare un prodotto finale conforme ai requisiti richiesti dal proponente.
\end{itemize}		
Il processo di sviluppo come detto in precedenza è formato da attività, esso sono:
\begin{itemize}
	\item \textbf{Analisi dei requisiti}: attività in cui si stabilisce che cosa c’è da fare cioè capire appieno il problema posto dal cliente da cui alla fine se ne ricava i requisiti (obbiettivi da raggiungere) che devono essere rispettati dal software che verrà prodotto;
	\item \textbf{Progettazione}: attività in cui in base a ciò che si è ricevuto dalla attività di Analisi dei requisiti si stabilisce come vanno fatti i vari requisiti per sodisfare i bisogni del cliente;
	\item \textbf{Codifica}: attività in cui si realizza concretamente quello che nel progetto è stato precedentemente ideato.
	\item \textbf{Test}: attività in cui in base a ciò che si è implementato nella attività di codifica, si verifica se non ci sono errori e conforme alle aspettative ciò se si sta rispettando la way of working stabilito;
	\item \textbf{Collaudo}: attività in cui si esegue il test finale insieme al proponente in cui si dimostra che il prodotto fatto soddisfa i requisiti richiesti dal proponente.
\end{itemize}
%fine parte scritta da Federico Perin
\subsubsection{Analisi dei requisiti}
\paragraph{Scopo}\mbox{}\\

Il documento Analisi dei requisiti, redatto dagli analisti, ha come scopo i seguenti punti:

\begin{itemize}
\item Definire lo scopo del prodotto da realizzare;
\item Fissare le funzionalità del progetto concordate col cliente;
\item Fornire ai progettisti precisi ed affidabili riferimenti;
\item Definire una base a cui integrare raffinamenti per permettere un miglioramento continuo del prodotto e del processo di sviluppo;
\item Fornire ai verificatori dei riferimenti per l’attività di controllo;
\item Fornire una stima del quantitativo di lavoro per tracciare una stima dei costi. 
\end{itemize}

\paragraph{Aspettative}\mbox{}\\
Ci si pone come obiettivo dell’attività la creazione di un documento formale contenente tutti i requisiti richiesti e concordati col proponente. Sarà possibile fare riferimento a quanto redatto nel documento Analisi dei requisiti qualora sorgessero incomprensioni e dubbi al momento del collaudo del prodotto.

\paragraph{Descrizione}\mbox{}\\
I requisiti verranno raccolti dalle seguenti fonti:
\begin{itemize}
\item Capitolato, attraverso la sua lettura, analisi ed approfondimento;
\item Confronti tra i membri del gruppo, qualora si ritenga sensato aggiungere determinati requisiti;
\item Confronto con il proponente, concordando requisiti aggiuntivi o scartandone altri;
\item Dall’analisi di uno o più casi d’uso.
\end{itemize}

\paragraph{Casi d'uso}\mbox{}\\
Definiscono uno scenario in cui uno o più attori interagiscono con il sistema.
\subparagraph{Codice identificativo dei casi d'uso}\mbox{}\\
Il codice identificativo di ciascun caso d’uso, univoco nel suo complesso, sarà conforme alla sintassi indicata di seguito:
\subparagraph{Sigle}
\begin{itemize}
	\item \textbf{UC} sta per Use Case, non viene usato nei codici.
	\item \textbf{UCA} sta per Use Case App, viene utilizzato quando viene descritto un caso d'uso che si applica all'applicazione per utenti da realizzare per il sistema.
	\item \textbf{UCS} sta per Use Case Server, viene utilizzato quando viene descritto un caso d'uso che si applica all'interfaccia per amministratori da realizzare per il sistema.
\end{itemize}

\subparagraph{Numerazioni}
Dati $X, Y, Z \in \mathbb{N}$, essi si riferiscono a:
\begin{itemize}
	\item $X$ al numero progressivo di un caso d'uso di tipo \textit{kite-level}.
	\item $Y$ al numero progressivo (relativo al numero del caso d'uso \textit{kite-level} a cui fa riferimento) di un caso d'uso di tipo \textit{sea-level}.
	\item $Z$ al numero progressivo (relativo al numero del caso d'uso \textit{sea-level} a cui fa riferimento) di un caso d'uso di tipo \textit{fish-level}.
\end{itemize}

\subparagraph{Codici}
I codici dei casi d'uso hanno il seguente formato: \textbf{UC[Destinazione] X.Y.Z}, dove:
\begin{itemize}
	\item \textbf{[Destinazione]} può essere:
		\begin{itemize}
			\item \textbf{A}: se il caso d’uso descrive un comportamento o una funzione \\che l’utente ha a disposizione nella parte del sistema corrispondente all’app;
			\item \textbf{S}: se il caso d’uso descrive un comportamento o una funzione \\che l’utente ha a disposizione nella parte del sistema corrispondente al server;
		\end{itemize}
	\item \textbf{X}, \textbf{Y}, \textbf{Z} sono numeri naturali e sono relativi a quanto detto nella sezione Numerazioni.
\end{itemize}
Viene di seguito fornito un template di esempio:

% UC... specificare App o Server -> UCA / UCS
Seguono i template dei casi d'uso. Possono essere copiati e incollati, poi compilati (rimuovendo le descrizioni). Seguire alla lettera e l'ordine stabilito dei vari punti.
\subparagraph{UC[Destinazione] X - Nome del caso d'uso kite-level, prima lettera maiuscola, senza punto a fine riga} %kite level
\begin{itemize}
\item \textbf{Attori primari:} Elenco degli attori primari, con lettera maiuscola, separati da virgola, senza punto a fine riga
\item \textbf{Attori secondari:} Elenco degli attori primari, con lettera maiuscola, separati da virgola, senza punto a fine riga. \textbf{Omettere completamente} se non presenti
\item \textbf{Precondizione:} In che stato si trova il sistema prima che venga eseguito il caso d'uso. Non serve indicare informazioni riguardo agli attori (in base all'attore, si sa già di loro). Essendo una frase, mettere un punto alla fine.
\item \textbf{Postcondizione:} In che stato si trova il sistema dopo l'esecuzione del caso d'uso. Se l'attore è cambiato alla fine dell'esecuzione, è bene dirlo. Essendo una frase, mettere un punto alla fine.
\item \textbf{Scenario principale:} Descrizione testuale (\textbf{non un elenco!}) di cosa avviene durante l'esecuzione del caso d'uso, ovvero cosa succede affinché date le precondizioni in ingresso si ottenga in uscita le postcondizioni indicate. Essendo una frase, mettere un punto alla fine.
\item \textbf{Scenario alternativo:} Descrizione testuale (\textbf{non un elenco!}) di cosa può avvenire durante l'esecuzione del caso d'uso, che si discosta dalla normale esecuzione (per esempio anomalie) ovvero cosa succede affinché date le precondizioni in ingresso si ottenga in uscita le postcondizioni indicate. Essendo una frase, mettere un punto alla fine. \textbf{Omettere completamente} se non presente. \textbf{Se ci sono più scenari alternativi, marcare questo come Scenario alternativo 1 e proseguire ordinatamente con Scenario alternativo 2, ...}
\item \textbf{Flusso di eventi:} Elenco ordinato di eventi che accadono per far sì che venga raggiunta la postcondizione. Gli elementi intermedi dell'elenco terminino con un punto e virgola, mentre l'ultimo con un punto. \textbf{Omettere completamente} se non presenti.
\item \textbf{Estensioni:} Elenco non ordinato dei casi d'uso (codice - nome) che estendono la normale esecuzione del caso d'uso, deviandola e non facendo raggiungere le postcondizioni. Tipicamente si ottiene un'estensione da casi d'uso di tipo sea-level, fish-level. Gli elementi intermedi dell'elenco terminino con un punto e virgola, mentre l'ultimo con un punto. \textbf{Omettere completamente} se non presenti.
\item \textbf{Inclusioni:} Elenco non ordinato dei casi d'uso (codice - nome) che permettono di ottenere le postcondizioni correttamente. Tipicamente vengono si ottiene un'estensione da casi d'uso di tipo sea-level, fish-level. Questo caso d'uso non conosce i dettagli dei casi d'uso inclusi ma solo i loro risultati; questi casi d'uso non sanno di essere inclusi quindi la loro esecuzione dipende da questo caso d'uso. Gli elementi intermedi dell'elenco terminino con un punto e virgola, mentre l'ultimo con un punto. \textbf{Omettere completamente} se non presenti.
\end{itemize}

\subparagraph{UC[Destinazione] X.Y - Nome del caso d'uso sea-level, prima lettera maiuscola, senza punto a fine riga}%sea level
\begin{itemize}
	\item \textbf{Attori primari:} Come in UC[Destinazione] X
	\item \textbf{Attori secondari:} Come in UC[Destinazione] X
	\item \textbf{Precondizione:} In che stato si trova il sistema prima che venga eseguito il caso d'uso. \textbf{Potrebbe coincidere con la precondizione di UC[Destinazione] X}. Non serve indicare informazioni riguardo agli attori (in base all'attore, si sa già di loro). Essendo una frase, mettere un punto alla fine.
	\item \textbf{Postcondizione:} Come in UC[Destinazione] X.
	\item \textbf{Scenario principale:} Come in UC[Destinazione] X.
	\item \textbf{Scenario alternativo:} Come in UC[Destinazione] X.
	\item \textbf{Flusso di eventi:} Elenco ordinato di eventi che accadono per far sì che venga raggiunta la postcondizione. Gli elementi intermedi dell'elenco terminino con un punto e virgola, mentre l'ultimo con un punto. \textbf{Omettere completamente} se non presenti.
	\item \textbf{Estensioni:} Elenco non ordinato dei casi d'uso (codice - nome) che estendono la normale esecuzione del caso d'uso, deviandola e non facendo raggiungere le postcondizioni. Tipicamente si ottiene un'estensione da casi d'uso di tipo fish-level. Gli elementi intermedi dell'elenco terminino con un punto e virgola, mentre l'ultimo con un punto. \textbf{Omettere completamente} se non presente.
	\item \textbf{Inclusioni:} Elenco non ordinato dei casi d'uso (codice - nome) che permettono di ottenere le postcondizioni correttamente. Tipicamente vengono si ottiene un'estensione da casi d'uso di tipo fish-level. Questo caso d'uso non conosce i dettagli dei casi d'uso inclusi ma solo i loro risultati; questi casi d'uso non sanno di essere inclusi quindi la loro esecuzione dipende da questo caso d'uso. Gli elementi intermedi dell'elenco terminino con un punto e virgola, mentre l'ultimo con un punto.  \textbf{Omettere completamente} se non presenti.
\end{itemize}

\subparagraph{UC[Destinazione] X.Y.Z - Nome del caso d'uso fish-level, prima lettera maiuscola, senza punto a fine riga}%fish level
\begin{itemize}
	\item \textbf{Attori primari:} Come in UC[Destinazione] X
	\item \textbf{Attori secondari:} Come in UC[Destinazione] X
	\item \textbf{Precondizione:} In che stato si trova il sistema prima che venga eseguito il caso d'uso. \textbf{Potrebbe coincidere con la precondizione di UC[Destinazione] X.Y}. Non serve indicare informazioni riguardo agli attori (in base all'attore, si sa già di loro). Essendo una frase, mettere un punto alla fine.
	\item \textbf{Postcondizione:} Come in UC[Destinazione] X.
	\item \textbf{Flusso di eventi:} Elenco ordinato di eventi che accadono per far sì che venga raggiunta la postcondizione. Gli elementi intermedi dell'elenco terminino con un punto e virgola, mentre l'ultimo con un punto. \textbf{Omettere completamente} se non presenti.
	\item \textbf{Estensioni:} Elenco non ordinato dei casi d'uso (codice - nome) che estendono la normale esecuzione del caso d'uso, deviandola e non facendo raggiungere le postcondizioni. Tipicamente si ottiene un'estensione da casi d'uso di tipo fish-level. Gli elementi intermedi dell'elenco terminino con un punto e virgola, mentre l'ultimo con un punto. \textbf{Omettere completamente} se non presente.
	\item \textbf{Inclusioni:} Elenco non ordinato dei casi d'uso (codice - nome) che permettono di ottenere le postcondizioni correttamente. Tipicamente vengono si ottiene un'estensione da casi d'uso di tipo fish-level. Questo caso d'uso non conosce i dettagli dei casi d'uso inclusi ma solo i loro risultati; questi casi d'uso non sanno di essere inclusi quindi la loro esecuzione dipende da questo caso d'uso. Gli elementi intermedi dell'elenco terminino con un punto e virgola, mentre l'ultimo con un punto.  \textbf{Omettere completamente} se non presenti.
\end{itemize}
\paragraph{Casi d'uso d'errore e dei messaggi informativi}\mbox{}\\
L'ultimo caso d'uso kite-level sia lato applicazione che lato server conterrà, tutti i casi d'uso d'errore e di messaggi informativi per tutti i casi d'uso lato applicazione e lato server rispettivamente.
\paragraph{Requisiti}\mbox{}\\
Rappresentano dei requisiti che deve soddisfare il prodotto che si vuole realizzare.\\
I requisiti saranno organizzati in forma tabellare.\\
La tabella avrà le seguenti tre colonne:
\begin{itemize}
	\item Codice identificativo
	\item Classificazione
	\item Descrizione
	\item Fonti
\end{itemize}
\paragraph{Codice identificativo dei requisiti}\mbox{}\\
Ogni requisito sarà strutturato come segue:
\begin{itemize}
	\item Identificativo: \textbf{R[Importanza][Tipologia][Codice]}\\
Dove:
\begin{itemize}
		\item \textbf{Importanza:}
		\begin{itemize}
			\item \textbf{1}: requisito obbligatorio, ovvero irrinunciabile per almeno uno degli stakeholder
			\item \textbf{2}: requisito desiderabile, ovvero non strettamente necessario ma che porta valore aggiunto riconoscibile
			\item \textbf{3}: requisito opzionale, ovvero relativamente utile oppure contrattabile più avanti nel progetto
		\end{itemize}
		\item \textbf{Tipologia:}
		\begin{itemize}
			\item \textbf{F}: funzionale, definisce una funzione di un sistema di uno o più dei suoi componenti
			\item \textbf{Q}: qualitativo, definisce un requisito per garantire la qualità per un certo aspetto del progetto
			\item \textbf{P}: prestazionale, definisce un requisito che garantisce efficienza prestazionale nel prodotto
			\item \textbf{V}: vincolo, definisce un requisito volto a far rispettare un dato vincolo
		\end{itemize}
		\item \textbf{Codice:}\\
		Composto da:
		\begin{itemize}
			\item A*\ap{I} se il requisito proviene da un caso d'uso dell'applicazione, dove *\ap{I} sarà composto da: il numero del caso d'uso (lato app) kite-level di provenienza, un punto e il numero progressivo univoco
			\item S*\ap{II} se il requisito proviene da un caso d'uso del server, dove *\ap{II} sarà composto da: il numero del caso d'uso (lato server) kite-level di provenienza, un punto e il numero progressivo univoco
			\item C*\ap{III} se il requisito proviene dal capitolato, dove *\ap{III} sarà il numero progressivo univoco
			\item V*\ap{IV} se il requisito proviene da un verbale, dove *\ap{IV} inizierà con il numero che indica il verbale da cui proviene il requisito; il numero si calcola a partire da 1, che sarà associato al primo verbale redatto (in ordine temporale). Infine vi sarà un punto seguito dal numero progressivo
			\item I*\ap{V} se il requisito proviene da una decisione presa internamente al gruppo, dove *\ap{V} sarà un numero progressivo
		\end{itemize}
\end{itemize}
	\item \textbf{Descrizione}: descrizione sintetica ma al contempo esaustiva del requisito.
	\item \textbf{Classificazione}: informazione ridondante, sotto forma testuale, dell’importanza del requisito. Facilita la lettura dei requisiti.
	\item \textbf{Fonti}: definisce da dove deriva il requisito. I requisiti vengono raccolti da una o più fonti tra quelle citate di seguito:
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Capitolato}: requisito individuato dalla lettura e/o analisi del capitolato
		\item \textbf{Interno}: requisito che gli analisti hanno ritenuto opportuno aggiungere
		\item \textbf{Caso d’uso}: il requisito è derivato da uno o più casi d’uso. Riportare anche il/i codice/i identificativo/i del/i caso/i d’uso.
		\item \textbf{Verbale}: requisito derivato in seguito ad una richiesta di chiarimento con il committente. Riportare il nome del documento del verbale da cui deriva il requisito in questione.		
	\end{itemize}
\end{itemize}
\paragraph{UML}\mbox{}\\
I diagrammi UML devono essere realizzati usando la versione v2.0 del linguaggio UML.

\input{sezioni/sottosezioni/Progettazione.tex}

\input{sezioni/sottosezioni/Codifica.tex}