{
\rowcolors{2}{grigetto}{white}
\renewcommand{\arraystretch}{1.5}
\centering
\begin{longtable}{ c C{13cm} C{1cm}}
\caption{Elenco dei test di unità}\\
\rowcolor{darkblue}
\textcolor{white}{\textbf{Codice}} & \textcolor{white}{\textbf{Descrizione}} & \textcolor{white}{\textbf{Stato}}\\
\endfirsthead
\rowcolor{darkblue}
\textcolor{white}{\textbf{Codice}} & \textcolor{white}{\textbf{Descrizione}} & \textcolor{white}{\textbf{Stato}}\\
\endhead

TUA1 & Si verifichi che l'utente non \glo{autenticato} possa inserire l'indirizzo e-mail. & NI \\
TUA2 & Si verifichi che l'utente non \glo{autenticato} possa inserire la password. & NI \\
TUA3 & Si verifichi che l'utente non \glo{autenticato} possa ricevere un messaggio di errore se l'\glo{autenticazione} viene negata per inserimento di credenziali errate. & NI \\
TUA4 & Si verifichi che l'utente non \glo{autenticato} possa effettuare il reset della password qualora se la fosse dimenticata. & NI \\
TUA5 & Si verifichi che l’utente non \glo{autenticato} possa inserire l'indirizzo e-mail. & NI \\
TUA6 & Si verifichi che l’utente non \glo{autenticato} possa ricevere un messaggio di errore se tentasse di registrarsi con un'e-mail già usata nel sistema.  & NI \\
TUA7 & Si verifichi che l’utente non \glo{autenticato} possa inserire una password. & NI \\
TUA8 & Si verifichi che l’utente non \glo{autenticato} possa inserire nuovamente la password come conferma. & NI \\
TUA9 & Si verifichi che l’utente non \glo{autenticato} possa ricevere un messaggio di errore qualora abbia inserito una password non ritenuta sicura. Il processo di \glo{autenticazione} deve fallire. & NI \\
TUA10 & Si verifichi che l’utente non \glo{autenticato} possa ricevere un messaggio di errore qualora abbia inserito una conferma password diversa dalla password. Il processo di \glo{autenticazione} deve fallire. & NI \\
TUA11 & Si verifichi che l’utente non \glo{autenticato} possa accettare le condizioni generali d'uso. & NI \\
TUA12 & Si verifichi che la registrazione si interrompa e che l'applicazione si chiuda nel caso che l'utente non autenticato non abbia accettato le condizioni generali d'uso. & NI \\
TUA13 & Si verifichi che l'utente anonimo possa effettuare il \glo{logout} dall'applicazione. & NI \\
TUA14 & Si verifichi che l'utente anonimo possa scaricare la lista di tutte le organizzazioni. & NI \\
TUA15 & Si verifichi che l'utente anonimo riceva un messaggio di errore qualora lo scaricamento della lista di tutte le organizzazioni non vada a buon fine. & NI \\
TUA16 & Si verifichi che l'utente anonimo ossa aggiornare la lista delle organizzazioni tramite \glo{refresh manuale}. & NI \\
TUA17 & Si verifichi che l'utente anonimo possa aggiornare la lista delle organizzazioni tramite \glo{temporizzazione}. & NI \\
TUA18 & Si verifichi che l'utente anonimo possa visionare la lista delle organizzazioni ordinate alfabeticamente. & NI \\
TUA19 & Si verifichi che l'utente anonimo possa visionare la lista delle organizzazioni ordinate secondo la politica \glo{FIFO}. & NI \\
TUA20 & Si verifichi che l'utente anonimo possa visionare la lista delle organizzazioni che permettono il tracciamento anonimo. & NI \\
TUA21 & Si verifichi che l'utente anonimo possa visionare la lista delle organizzazioni che permettono il \glo{tracciamento autenticato}. & NI \\
TUA22 & Si verifichi che l'utente anonimo possa ricercare organizzazioni presenti nella lista delle organizzazioni appartenenti alle nazioni indicate dall'utente. & NI \\
TUA23 & Si verifichi che l'utente anonimo possa ricercare organizzazioni presenti nella lista delle organizzazioni che hanno nel nome una sottostringa scelta dall'utente. & NI \\
TUA24 & Si verifichi che l'utente anonimo possa ricercare organizzazioni presenti nella lista delle organizzazioni appartenenti alla città indicata dall'utente. & NI \\
TUA25 & Si verifichi che l'utente anonimo possa inserire un'organizzazione, presente nella lista di tutte le organizzazioni, nella propria lista delle organizzazioni preferite. & NI \\
TUA26 & Si verifichi che l'utente anonimo possa rimuovere un'organizzazione dalla propria lista delle organizzazioni preferite. & NI \\
TUA27 & Si verifichi che l'utente anonimo venga informato nel caso in cui non sia memorizzata nessuna lista delle organizzazioni del proprio dispositivo. & NI \\
TUA28 & Si verifichi che l'utente riconosciuto possa inserire la modalità di \glo{tracciamento anonimo}. & NI \\
TUA29 & Si verifichi che l'utente riconosciuto possa inserire la modalità di \glo{tracciamento autenticato}. & NI \\
TUA30 & Si verifichi che nel passaggio dalla modalità di \glo{tracciamento autenticato} a quella anonima venga inviata al sistema la richiesta di uscita dell'utente riconosciuto dal luogo e la successiva richiesta di ingresso di utente anonimo. & NI \\
TUA31 & Si verifichi che nel passaggio dalla modalità di \glo{tracciamento anonimo} a quella autenticata venga inviata al sistema la richiesta di uscita dell'utente anonimo dal luogo e la successiva richiesta di ingresso di utente riconosciuto. & NI \\
TUA32 & Si verifichi che l'utente anonimo possa vedere il proprio storico accessi presso un'\glo{organizzazione}. & NI \\
TUA33 & Si verifichi che ogni accesso deve mostrare la data in cui è stato compiuto. & NI \\
TUA34 & Si verifichi che ogni accesso deve mostrare il luogo corrispondente.  & NI \\
TUA35 & Si verifichi che ogni accesso deve mostrare il tempo totale trascorso all'interno nel luogo. & NI \\
TUA36 & Si verifichi che la \glo{lista degli accessi} deve risultare ordinata \glo{per data in ordine decrescente}. & NI \\
TUA37 & Si verifichi che la \glo{lista degli accessi} deve risultare ordinata \glo{per data in ordine crescente}. & NI \\
TUA38 & Si verifichi che nella lista vengono mostrati solo gli accessi che rispettano i parametri di ricerca sul giorno cercato. & NI \\
TUA39 & Si verifichi che l’utente anonimo riceva un messaggio informativo in assenza di accessi effettuati presso un'\glo{organizzazione}. & NI \\
TUA40 & Si verifichi che l’utente anonimo possa visionare il nome dello specifico luogo in cui si trova. & NI \\
TUA41 & Si verifichi che l’utente anonimo possa visionare il tempo trascorso da quando ha fatto l'ultimo ingresso in uno specifico luogo. & NI \\
TUA42 & Si verifichi che l'utente anonimo possa vedere il proprio storico accessi presso il luogo di un'\glo{organizzazione}. & NI \\
TUA43 & Si verifichi che ogni accesso deve mostrare la data in cui è stato compiuto. & NI \\
TUA44 & Si verifichi che ogni accesso deve mostrare il luogo corrispondente. & NI \\
TUA45 & Si verifichi che ogni accesso deve mostrare il tempo totale trascorso all'interno nel luogo. & NI \\
TUA46 & Si verifichi che la \glo{lista degli accessi} deve risultare ordinata \glo{per data in ordine decrescente}. & NI \\
TUA47 & Si verifichi che la \glo{lista degli accessi} deve risultare ordinata \glo{per data in ordine crescente}. & NI \\
TUA48 & Si verifichi che nella lista vengono mostrati solo gli accessi che rispettano i parametri di ricerca sul giorno cercato. & NI \\
TUA49 & Si verifichi che l'utente anonimo, in assenza di accessi effettuati presso il luogo di un'\glo{organizzazione} selezionato, visualizzi un messaggio informativo. & NI \\
TUA50 & Si verifichi che l'utente anonimo possa visualizzare il tempo trascorso all'interno del luogo dall'ultimo ingresso effettuato. & NI \\
TUA51 & Si verifichi che l’utente anonimo riceva la notifica della corretta registrazione se il tracciamento del suo \glo{movimento} in/da un \glo{luogo} ha avuto successo. & NI \\
TUA52 & Si verifichi che l’utente anonimo riceva un messaggio di errore qualora il tracciamento del \glo{movimento} non sia andato a buon fine. & NI \\
TUA53 & Si verifichi che durante la registrazione del \glo{tracciamento} del \glo{movimento} dell'utente anonimo/riconosciuto, venga memorizzato il \glo{timestamp} in cui è avvenuto il \glo{movimento}. & NI \\
TUA54 & Si verifichi che se l'utente riconosciuto è in modalità di \glo{tracciamento autenticato}, venga verificata la correttezza delle credenziali \glo{LDAP}. & NI \\
TUA55 & Si verifichi che se l'utente riconosciuto è in modalità di \glo{tracciamento autenticato}, possa effettuare un ingresso in un luogo dell'\glo{organizzazione}. & NI \\
TUA56 & Si verifichi che se l'utente riconosciuto è in modalità di \glo{tracciamento anonima}, possa effettuare un ingresso in un luogo dell'\glo{organizzazione}. & NI \\
TUA57 & Si verifichi che se l'utente riconosciuto è in modalità di \glo{tracciamento anonima}, possa effettuare un'uscita da un luogo dell'\glo{organizzazione}. & NI \\
TUA58 & Si verifichi che l’utente anonimo possa autenticarsi con credenziali aziendali LDAP in un'organizzazione che richiede il tracciamento riconosciuto. & NI \\
TUA59 & Si verifichi che l’utente anonimo riceva un messaggio di errore qualora le credenziali \glo{LDAP} non fossero riconosciute dal server. & NI \\
TUA60 & Si verifichi che l’utente anonimo possa inserire il proprio nome utente durante l'autenticazione con le credenziali \glo{LDAP} aziendali. & NI \\
TUA61 & Si verifichi che l’utente anonimo possa inserire la propria password utente durante l'autenticazione con le credenziali \glo{LDAP} aziendali. & NI \\
TUW1 & Si verifichi che l’utente non \glo{autenticato} possa inserire l'e-mail correttamente. & S \\
TUW2 & Si verifichi che l’utente non \glo{autenticato} possa inserire correttamente la password. & S \\
TUW3 & Si verifichi che l’utente non \glo{autenticato} riceva un messaggio d'errore se l'\glo{autenticazione} viene negata per inserimento di credenziali errate. & S \\
TUW4 & Si verifichi che l’utente non \glo{autenticato} possa effettuare il reset della password qualora se la fosse dimenticata. & S \\
TUW5 & Si verifichi che l'amministratore \glo{autenticato} possa effettuare il \glo{logout} dalla applicazione web. & S \\
TUW6 & Si verifichi che l’amministratore visualizzatore possa selezionare un’organizzazione dalla sua lista delle organizzazioni. & S \\
TUW7 & Si verifichi che l'amministratore visualizzatore possa visualizzare il nome dell'organizzazione selezionata. & S \\
TUW8 & Si verifichi che l'amministratore visualizzatore possa visualizzare l’immagine dell'organizzazione selezionata. & S \\
TUW9 & Si verifichi che l'amministratore visualizzatore possa visualizzare la descrizione dell'organizzazione selezionata. & S \\
TUW10 & Si verifichi che l'amministratore visualizzatore possa visualizzare l’indirizzo dell'organizzazione selezionata. & S \\
TUW11 & Si verifichi che l'amministratore visualizzatore possa visualizzare l’indirizzo IP dell'organizzazione selezionata. & S \\
TUW12 & Si verifichi che l'amministratore visualizzatore possa visualizzare le coordinate geografiche dell'organizzazione selezionata. & S \\
TUW13 & Si verifichi che l'amministratore gestore possa modificare il nome dell'organizzazione selezionata. & NI \\
TUW14 & Si verifichi che l'amministratore gestore possa modificare l’immagine dell'organizzazione selezionata. & NI \\
TUW15 & Si verifichi che l'amministratore gestore possa modificare la descrizione dell'organizzazione selezionata. & NI \\
TUW16 & Si verifichi che l'amministratore gestore possa modificare l’indirizzo dell'organizzazione selezionata. & NI \\
TUW17 & Si verifichi che l'amministratore gestore possa modificare l’indirizzo IP dell'organizzazione selezionata. & NI \\
TUW18 & Si verifichi che l'amministratore gestore possa modificare le coordinate geografiche dell'organizzazione selezionata. & NI \\
TUW19 & Si verifichi che l'amministratore gestore riceva un messaggio di errore qualora il nome dell'organizzazione inserito non rispetti i vincoli imposti. & NI \\
TUW20 & Si verifichi che l'amministratore gestore possa riceva un messaggio di errore qualora il nome dell'organizzazione inserito sia già presente nel sistema e associato ad un'altra organizzazione. & NI \\
TUW21 & Si verifichi che l'amministratore gestore possa riceva un messaggio di errore qualora l'immagine dell'organizzazione inserita non rispetti i vincoli imposti. & NI \\
TUW22 & Si verifichi che l'amministratore gestore possa riceva un messaggio di errore qualora la descrizione dell'organizzazione inserita non rispetti i vincoli imposti. & NI \\
TUW23 & Si verifichi che l'amministratore gestore possa riceva un messaggio di errore qualora l'indirizzo dell'organizzazione inserito non rispetti i vincoli imposti. & NI \\
TUW24 & Si verifichi che l'amministratore gestore possa riceva un messaggio di errore qualora l'indirizzo IP dell'organizzazione inserito non rappresenti un server \glo{LDAP}. & NI \\
TUW25 & Si verifichi che l'amministratore gestore possa inviare la richiesta di eliminazione per un'organizzazione. & NI \\
TUW26 & Si verifichi che l'amministratore gestore possa inserire una motivazione per la richiesta di eliminazione di un'organizzazione. & NI \\
TUW27 & Si verifichi che l'amministratore gestore possa annullare le modifiche che sta apportando ad una organizzazione. & NI \\
TUW28 & Si verifichi che l’amministratore visualizzatore possa selezionare un luogo di un’organizzazione. & NI \\
TUW29 & Si verifichi che l'amministratore visualizzatore possa visualizzare il nome del luogo di un’organizzazione selezionata. & NI \\
TUW30 & Si verifichi che l'amministratore visualizzatore possa visualizzare le coordinate geografiche del luogo di un’organizzazione selezionata. & NI \\
TUW31 & Si verifichi che l'amministratore gestore possa modificare il nome del luogo di un’organizzazione selezionata. & NI \\
TUW32 & Si verifichi che l'amministratore gestore possa selezionare l'area geografica in cui effettuare il \glo{tracciamento} mediante l'inserimento di coordinate geografiche. & NI \\
TUW33 & Si verifichi che l'amministratore gestore possa selezionare l'area geografica in cui effettuare il \glo{tracciamento} mediante l'inserimento di marcatori su una mappa interattiva. & NI \\
TUW34 & Si verifichi che l'amministratore gestore possa eliminare un luogo di un’organizzazione. & NI \\
TUW35 & Si verifichi che l'amministratore gestore possa annullare le modifiche che sta apportando a un luogo di un’organizzazione.  & NI \\
TUW36 & Si verifichi che l’amministratore visualizzatore possa monitorare il numero degli utenti anonimi all’interno di una organizzazione. & S \\
TUW37 & Si verifichi che l’amministratore visualizzatore possa monitorare il numero degli utenti anonimi all’interno di un luogo specifico. & S \\
TUW38 & Si verifichi che l’amministratore visualizzatore possa monitorare gli accessi effettuati da uno specifico utente riconosciuto visualizzandone il nome. & NI \\
TUW39 & Si verifichi che l’amministratore visualizzatore possa monitorare gli accessi effettuati da uno specifico utente riconosciuto visualizzandone il cognome. & NI \\
TUW40 & Si verifichi che l’amministratore visualizzatore possa monitorare gli accessi effettuati da uno specifico utente riconosciuto visualizzandone l’orario di accesso. & NI \\
TUW41 & Si verifichi che l’amministratore visualizzatore possa filtrare la \glo{lista degli accessi} di uno specifico utente riconosciuto per data decrescente. & NI \\
TUW42 & Si verifichi che l’amministratore visualizzatore possa filtrare la \glo{lista degli accessi} di uno specifico utente riconosciuto per data crescente. & NI \\
TUW43 & Si verifichi che l’amministratore visualizzatore possa filtrare la \glo{lista degli accessi} di uno specifico utente riconosciuto per una data precisa. & NI \\
TUW44 & Si verifichi che l’amministratore visualizzatore possa monitorare gli accessi effettuati presso un luogo da uno specifico utente riconosciuto visualizzandone il nome. & NI \\
TUW45 & Si verifichi che l’amministratore visualizzatore possa monitorare gli accessi effettuati presso un luogo da uno specifico utente riconosciuto visualizzandone il cognome. & NI \\
TUW46 & Si verifichi che l’amministratore visualizzatore possa monitorare gli accessi effettuati presso un luogo da uno specifico utente riconosciuto visualizzandone l’orario di accesso. & NI \\
TUW47 & Si verifichi che si possa ottenere un report tabellare degli accesi ai luoghi dell'organizzazione. & NI \\
TUW48 & Si verifichi che si possa generare una tabella contenente il numero degli utenti. & NI \\
TUW49 & Si verifichi che si possa generare una tabella contenente il totale delle ore passate dagli utenti nei luoghi dell’organizzazione. & NI \\
TUW50 & Si verifichi che si possa generare una tabella delle entrate e uscite degli utenti nei luoghi dell'organizzazione. & NI \\
TUW51 & Si verifichi che si possa generare una tabella delle ore spese dagli utenti nei luoghi dell'organizzazione. & NI \\
TUW52 & Si verifichi che l’amministratore proprietario possa visionare gli amministratori che ha precedentemente nominato, di cui si devono visionare la e-mail. & S \\
TUW53 & Si verifichi che l’amministratore proprietario possa visionare gli amministratori che ha precedentemente nominato, i privilegi. & S \\
TUW54 & Si verifichi che l’amministratore proprietario possa modificare i privilegi di un altro amministratore, inserendo il suo indirizzo e-mail. & S \\
TUW55 & Si verifichi che l’amministratore proprietario possa eliminare un amministratore, inserendo il suo indirizzo e-mail. & S \\
TUW56 & Si verifichi che l’amministratore proprietario riceva un messaggio d'errore se non è presente un amministratore con l'indirizzo e-mail inserito dall'amministratore proprietario. & S \\
TUW57 & Si verifichi che l’amministratore proprietario possa inserire un nuovo amministratore inserendo l’e-mail. & S \\
TUW58 & Si verifichi che l’amministratore proprietario possa inserire un nuovo amministratore inserendo la password. & S \\
TUW59 & Si verifichi che l’amministratore proprietario possa selezionare i privilegi per il nuovo amministratore. & S \\
TUW60 & Si verifichi che l’amministratore proprietario riceva un messaggio d'errore se l'indirizzo e-mail del nuovo amministratore è già presente nel sistema. & NI \\
TUW61 & Si verifichi che l’amministratore proprietario riceva un messaggio d'errore se la password risulta troppo debole. & NI \\
TUW62 & Si verifichi che l’amministratore proprietario riceva un messaggio d'errore se la conferma della password non combacia con la password. & NI \\
TUW63 & Si verifichi che l’amministratore proprietario possa annullare l'operazione di modifica dei privilegi di un amministratore.  & NI \\
TUB1 & Si verifichi che venga restituita la lista degli accessi anonimi presso un'organizzazione dati degli exitToken e un organizationId. & NI \\
TUB2 & Si verifichi che venga restituito un errore alla richiesta della lista degli accessi anonimi presso un'organizzazione se ci sono input errati. & NI \\
TUB3 & Si verifichi che venga restituita la lista degli accessi anonimi presso un luogo dati degli exitToken e un placeId. & NI \\
TUB4 & Si verifichi che venga restituito un errore alla richiesta della lista degli accessi anonimi presso un luogo se ci sono input errati. & NI \\
TUB5 & Si verifichi che venga restituita la lista degli accessi autenticati presso un'organizzazione dati degli ID LDAP e un organizationId. & NI \\
TUB6 & Si verifichi che venga restituito un errore alla richiesta della lista degli accessi autenticati presso un'organizzazione se ci sono input errati. & NI \\
TUB7 & Si verifichi che venga restituita la lista degli accessi autenticati presso un luogo dati degli ID LDAP e un placeId. & NI \\
TUB8 & Si verifichi che venga restituito un errore alla richiesta della lista degli accessi autenticati presso un luogo se ci sono input errati. & NI \\
TUB9 & Si verifichi che venga restituito il record corrispondente al permesso presso l'organizzazione di un amministratore data una richiesta di binding dell'amministratore presso un'organizzazione. & NI \\
TUB10 & Si verifichi che venga restituito un errore alla richiesta di binding dell'amministratore presso un'organizzazione se ci sono input errati. & NI \\
TUB11 & Si verifichi che venga restituito il record corrispondente al permesso presso l'organizzazione di un amministratore data una richiesta di binding e creazione dell'account dell'amministratore presso un'organizzazione. & NI \\
TUB12 & Si verifichi che venga restituito un errore alla richiesta di binding e creazione dell'account dell'amministratore presso un'organizzazione se ci sono input errati. & NI \\
TUB13 & Si verifichi che venga restituita la lista degli amministratori presso un'organizzazione dato il suo organizationId. & NI \\
TUB14 & Si verifichi che venga restituito un errore alla richiesta della lista degli amministratori presso un'organizzazione se ci sono input errati. & NI \\
TUB15 & Si verifichi che venga restituita la lista dei permessi di un'amministratore dato il suo administratorId. & NI \\
TUB16 & Si verifichi che venga restituito un errore alla richiesta della lista dei permessi di un'amministratore  se ci sono input errati. & NI \\
TUB17 & Si verifichi che venga rimosso il record corrispondente al permesso presso l'organizzazione di un amministratore data una richiesta di unbinding dell'amministratore presso un'organizzazione. & NI \\
TUB18 & Si verifichi che venga restituito un errore alla richiesta di unbinding dell'amministratore presso un'organizzazione se ci sono input errati. & NI \\
TUB19 & Si verifichi che venga aggiornato il record corrispondente al permesso presso l'organizzazione di un amministratore data una richiesta di aggiornamento del livello di permesso dell'amministratore presso un'organizzazione. & NI \\
TUB20 & Si verifichi che venga restituito un errore alla richiesta di aggiornamento del livello di permesso dell'amministratore presso un'organizzazione se ci sono input errati. & NI \\
TUB21 & Si verifichi che venga restituito il record corrispondente al preferito di un'organizzazione data una richiesta di inserimento di un'organizzazione nella propria lista dei preferiti. & NI \\
TUB22 & Si verifichi che venga restituito un errore alla richiesta di inserimento di un'organizzazione nella propria lista dei preferiti. & NI \\
TUB23 & Si verifichi che venga restituita la lista dei preferiti di un utente dato il suo userId. & NI \\
TUB24 & Si verifichi che venga restituito una lista alla richiesta della lista degli amministratori presso un'organizzazione se ci sono input errati. & NI \\
TUB25 & Si verifichi che venga rimosso il record corrispondente al preferito di un'organizzazione data una richiesta di rimozione di un'organizzazione nella propria lista dei preferiti. & NI \\
TUB26 & Si verifichi che venga restituito un errore alla richiesta di rimozione di un'organizzazione nella propria lista dei preferiti se ci sono input errati. & NI \\
TUB27 & Si verifichi che venga restituito un movimento presso un'organizzazione data un'istanza corrispondente a un movimento presso un'organizzazione. & NI \\
TUB28 & Si verifichi che venga restituito un errore nella richiesta di tracciamento di un movimento presso un'organizzazione se ci sono input errati. & NI \\
TUB29 & Si verifichi che venga restituito un movimento presso un luogo data un'istanza corrispondente a un movimento presso un luogo. & NI \\
TUB30 & Si verifichi che venga restituito un errore nella richiesta di tracciamento di un movimento presso un luogo se ci sono input errati. & NI \\
TUB31 & Si verifichi che venga restituito il record corrispondente all'organizzazione dato il suo organizationId. & NI \\
TUB32 & Si verifichi che venga restituito un errore nella richiesta del record di un'organizzazione se ci sono input errati. & NI \\
TUB33 & Si verifichi che venga restituita la lista delle organizzazioni. & NI \\
TUB34 & Si verifichi che venga restituito un errore alla richiesta della lista delle organizzazioni se ci sono input errati. & NI \\
TUB35 & Si verifichi che venga spedita correttamente la richiesta di cancellazione dell'organizzazione dato l'organizationId e la motivazione. & NI \\
TUB36 & Si verifichi che venga restituito un errore nella richiesta di cancellazione dell'organizzazione se ci sono input errati. & NI \\
TUB37 & Si verifichi che venga restituito il record dell'organizzazione aggiornata nella richiesta di aggiornamento dell'organizzazione dato un'istanza di un'organizzazione. & NI \\
TUB38 & Si verifichi che venga restituito un errore nella richiesta di aggiornamento dell'organizzazione se ci sono input errati. & NI \\
TUB39 & Si verifichi che venga restituito il record dell'organizzazione aggiornata nella richiesta di aggiornamento dell'organizzazione dato un'istanza di un'organizzazione. & NI \\
TUB40 & Si verifichi che venga restituito un errore nella richiesta di aggiornamento dell'organizzazione se ci sono input errati. & NI \\
TUB41 & Si verifichi che venga restituito il record corrispondente al luogo di un'organizzazione data una richiesta di creazione di un luogo presso un'organizzazione. & NI \\
TUB42 & Si verifichi che venga restituito un errore alla richiesta di creazione di un luogo presso un'organizzazione se ci sono input errati. & NI \\
TUB43 & Si verifichi che venga rimosso il record corrispondente al luogo di un'organizzazione data una richiesta di rimozione di un luogo. & NI \\
TUB44 & Si verifichi che venga restituito un errore alla richiesta di rimozione di un luogo di un'organizzazione se ci sono input errati. & NI \\
TUB45 & Si verifichi che venga restituito il record del luogo aggiornata nella richiesta di aggiornamento del luogo dato un'istanza di un luogo. & NI \\
TUB46 & Si verifichi che venga restituito un errore nella richiesta di aggiornamento del luogo se ci sono input errati. & NI \\
TUB47 & Si verifichi che venga restituita la lista dei luoghi di un'organizzazione dato un'organizationId. & NI \\
TUB48 & Si verifichi che venga restituito un errore alla richiesta della lista dei luoghi di un'organizzazione se ci sono input errati. & NI \\
TUB49 & Si verifichi che venga restituito il numero di presenze presso un'organizzazione dato un'organizationId. & NI \\
TUB50 & Si verifichi che venga restituito un errore alla richiesta del numero di presenze presso un'organizzazione se ci sono input errati. & NI \\
TUB51 & Si verifichi che venga restituito il numero di presenze presso un luogo dato un placeId. & NI \\
TUB52 & Si verifichi che venga restituito un errore alla richiesta del numero di presenze presso un luogo se ci sono input errati. & NI \\
TUB53 & Si verifichi che vengano restituiti i tempi passati da ogni utente autenticato presso un luogo di un'organizzazione dato il suo placeId. & NI \\
TUB54 & Si verifichi che venga restituito un errore se c'è un errore nella generazione dei report degli utenti autenticati. & NI \\
TUB55 & Si verifichi che restituisce un Optional.empty() dato un oggetto permission nullo. & NI \\
TUB56 & Si verifichi che restituisce un Optional.empty() dato un oggetto permission che si riferisce ad una organizzazione inesistente. & NI \\
TUB57 & Si verifichi che restituisce un oggetto optional di permission dato un oggetto permission valido. & NI \\
TUB58 & Si verifichi che restituisce un Optional.empty() dato un oggetto permission nullo. & NI \\
TUB59 & Si verifichi che restituisce un optional di permission dato un oggetto permission valido. & NI \\
TUB60 & Si verifichi che venga restituita una lista di Permission dato un organizationId valido. & NI \\
TUB61 & Si verifichi che venga restituita una lista di Permission dato un administratorId valido. & NI \\
TUB62 & Si verifichi che venga restituito un oggetto Optional.empty() dato un oggetto permission null. & NI \\
TUB63 & Si verifichi che venga restituito un Optional di Permission dato un oggetto permission valido. & NI \\
TUB64 & Si verifichi che se l'oggetto passato è null non venga effettuata l'operazione di delete. & NI \\
TUB65 & Si verifichi che venga restituita una lista di OrganizationAccess vuota dato un exit token nullo. & NI \\
TUB66 & Si verifichi che venga restituita una lista di OrganizationAccess non vuota dato un exit token valido. & NI \\
TUB67 & Si verifichi che venga restituita una lista di PlaceAccess vuota dato un exitToken nullo. & NI \\
TUB68 & Si verifichi che venga restituita una lista di PlaceAccess non vuota dato un exitToken valido. & S \\
TUB69 & Si verifichi che venga restituita una lista di OrganizationAccess vuota dato orgAuthServerIds nullo. & NI \\
TUB70 & Si verifichi che venga restituita una lista di OrganizationAccess non vuota dato orgAuthServerIds valido. & NI \\
TUB71 & Si verifichi che venga restituita una lista di PlaceAccess vuota dato orgAuthServerIds nullo. & NI \\
TUB72 & Si verifichi che venga restituita una lista di PlaceAccess non vuota dato orgAuthServerIds valido. & S \\
TUB73 & Si verifichi che venga sollevata un'eccezione dato un accessToken non valido. & S \\
TUB74 & Si verifichi che venga restituito true dato un access token di un amministratore. & S \\
TUB75 & Si verifichi che venga restituito false fato un access token che non sia di un amministratore. & S \\
TUB76 & Si verifichi che venga sollevata un'eccezione dato un access token non valido. & S \\
TUB77 & Si verifichi che venga restituito true dato un access token di un utente. & S \\
TUB78 & Si verifichi che venga restituito false dato un access token che non appartenga ad un utente. & S \\
TUB79 & Si verifichi che venga lanciata un'eccezione dato un access token non valido. & S \\
TUB80 & Si verifichi che venga restituito false data una mail nulla. & S \\
TUB81 & Si verifichi che venga restituito false data una mail vuota. & S \\
TUB82 & Si verifichi che venga restituito false data una password con meno di 6 caratteri. & S \\
TUB83 & Si verifichi che venga restituito false se firebase solleva una FirebaseAuthException. & S \\
TUB84 & Si verifichi che venga restituito false se firebase solleva una IllegalArgumentException. & S \\
TUB85 & Si verifichi che venga restituito true date una password e una email valide. & S \\
TUB86 & Si verifichi che venga sollevata un'eccezione dato un access token non valido. & S \\
TUB87 & Si verifichi che venga restituito un Optional.empty() data una mail nulla. & S \\
TUB88 & Si verifichi che venga restituito un Optional.empty() data una mail vuota. & S \\
TUB89 & Si verifichi che venga restituito un Optional.empty() se viene lanciata una FirebaseAuthException. & S \\
TUB90 & Si verifichi che venga restituito un Optional.empty() se viene lanciata una IllegalArgumentException. & S \\
TUB91 & Si verifichi che venga restituito un Optional di String dato un access token valido e mail valida. & S \\
TUB92 & Si verifichi che venga sollevata un'eccezione dato un access token non valido. & S \\
TUB93 & Si verifichi che venga restituita una stringa dato un access token valido. & S \\
TUB94 & Si verifichi che venga restituito un Optional.empty() se viene lanciata una FirebaseAuthException. & S \\
TUB95 & Si verifichi che venga restituito un Optional di FirebaseToken dato un access token valido. & S \\
TUB96 & Si verifichi che venga restituito un Optional.empty() dato un oggetto Favorite che Si riferisce ad una organizzazione che non esiste. & NI \\
TUB97 & Si verifichi che venga restituito un Optional di Favorite dato un oggetto Favorite valido. & NI \\
TUB98 & Si verifichi che venga restituita una lista di Organization dato un userId valido. & NI \\
TUB99 & Si verifichi che venga effettuata l'operazione di cancellazione dato un oggetto Favorite valido. & NI \\
TUB100 & Si verifichi che venga restituito true se esiste l'oggetto Favorite dato. & NI \\
TUB101 & Si verifichi che venga restituito false se non esiste l'oggetto Favorite dato. & NI \\
TUB102 & Si verifichi che venga restituito un Optional di OrganizationPresenceCounter dato un organizationId & NI \\
TUB103 & Si verifichi che venga restituito un Optional di OrganizationPresenceCounter dato un organizationId & NI \\
TUB104 & Si verifichi che venga restituito un Optional.empty()  dato un OrganizationMovement nullo. & NI \\
TUB105 & Si verifichi che venga restituito un Optional.empty() dato un OrganizationMovement che ha il campo movementType diverso da 1 e -1. & NI \\
TUB106 & Si verifichi che venga restituito un Optional.empty() dato un OrganizationMovement che ha il campo movementType = -1 ma exitToken nullo. & NI \\
TUB107 & Si verifichi che venga restituito un Optional.empty() dato un OrganizationMovement che ha campo exitToken vuoto. & NI \\
TUB108 & Si verifichi che venga restituito un Optional.empty() dato un OrganizationMovement Movement  dato un OrganizationMovement valido. & NI \\
TUB109 & Si verifichi che venga restituito un Optional.empty() dato un PlaceMovement nullo. & NI \\
TUB110 & Si verifichi che venga restituito un Optional.empty() dato un PlaceMovement con il campo movementType diverso da 1 e -1. & NI \\
TUB111 & Si verifichi che venga restituito un Optional.empty() dato un PlaceMovement con il campo movementType = -1 e exitToken nullo. & NI \\
TUB112 & Si verifichi che venga restituito un Optional.empty() dato un PlaceMovement con exitToken vuoto. & NI \\
TUB113 & Si verifichi che venga restituito un Optional di PlaceMovement dato un PlaceMovement valido. & NI \\
TUB114 & Si verifichi che venga restituito una lista di TimePerUserReport dato un placeId valido. & NI \\
TUB115 & Si verifichi che venga restituito una lista vuota di TimePerUserReport dato un placeId non valido. & NI \\
TUB116 & Si verifichi che venga restituito un Optional di organization dato un organizationId valido. & S \\
TUB117 & Si verifichi che venga restituito un Optional di Organization vuoto dato un organizationId inesistente. & S \\
TUB118 & Si verifichi che venga restituita una lista di Organization vuota se non sono presenti organizzazioni nel database. & S \\
TUB119 & Si verifichi che venga restituita una lista di Organization non vuota se sono presenti organizzazioni nel database. & S \\
TUB120 & Si verifichi che venga restituito un Optional di Organization dato un oggetto di Organization valido. & S \\
TUB121 & Si verifichi che venga restituito un Optional di Organization vuoto dato un Organization non valido. & S \\
TUB122 & Si verifichi che venga restituito un Optional empty dato un organizationId non presente. & S \\
TUB123 & Si verifichi che venga restituito un Optional di Organization dato un organizationId valido. & S \\
TUB124 & Si verifichi che venga restituito un Optional di Place dato un oggetto Place valido. & S \\
TUB125 & Si verifichi che venga eseguita la rimozione dato un oggetto di Place valido. & NI \\
TUB126 & Si verifichi che venga restituito un Optional di Place dato un oggetto di Place valido. & NI \\
TUB127 & Si verifichi che venga restituito un Optional di Place vuoto dato un oggetto di Place non valido. & NI \\
TUB128 & Si verifichi che venga restituito un Optional di Place dato un placeId valido. & NI \\
TUB129 & Si verifichi che venga restituito un Optional di Place vuoto dato un placeId non valido. & NI \\
\end{longtable}
}