% scritto da Tommaso Azzalin
{
\rowcolors{2}{grigetto}{white}
\renewcommand{\arraystretch}{1.5}
\centering
\begin{longtable}{ c | C{3cm} | C{11cm} }
\caption{Elenco dei test di sistema}\\
\rowcolor{rossoep}
\textcolor{white}{\textbf{Codice}} & \textcolor{white}{\textbf{Titolo}} & \textcolor{white}{\textbf{Descrizione}} \\
\hline
\endhead
% scritto da Tommaso Azzalin, Riccardo Baratin, Christian Mattei

% test Christian R1FI1 a R1FA2(compreso) e R2FA6.1 a R2FA6.9 e R1FC3 a R1FI8 e R1FS6.1 a R1FS7.6 e R1FS10.11 a R1FS9.11

%da R1FI1 a R1FA2 (con parti splittate)
TSF-X & Accesso all'applicazione di un utente non autenticato con credenziali Stalker &
Verificare che l'utente non autenticato:
\begin{enumerate}
    \item possa inserire l'indirizzo e-mail;
    \item possa inserire la password;
    \item riceva un messaggio di errore se l'autenticazione\ap{G} viene negata per inserimento di credenziali errate.
\end{enumerate}
Se l'utente non autenticato si è dimenticato la sua password:
\begin{enumerate}
    \item Verifica che l'utente non autenticato possa effettuare il reset della password qualora se la fosse dimenticata.
\end{enumerate} \\

%da R1FI1 a R1FA8.4 (con parti splittate)
TSF-X & Registrazione nell'applicazione di un utente non autenticato con credenziali Stalker &
Verificare che l'utente non autenticato:
\begin{enumerate}
    \item possa inserire l'indirizzo e-mail;
    \item riceva un messaggio di errore se tentasse di registrarsi con un'e-mail già usata nel sistema;
    \item possa inserire una password;
    \item possa inserire nuovamente la password come conferma;
    \item riceva un messaggio di errore qualora abbia inserito una password non ritenuta sicura. Il processo di autenticazione\ap{G} deve fallire;
    \item riceva un messaggio di errore qualora abbia inserito una conferma password diversa dalla password. Il processo di autenticazione\ap{G} deve fallire;
    \item possa accettare le condizioni generali d'uso;
    \item la registrazione si interrompa e che l'applicazione si chiuda nel caso che l'utente non autenticato non abbia accettato le condizioni generali d'uso.
\end{enumerate} \\

% R1FA2
TSF-X & Logout\ap{G} dell'utente anonimo & \begin{enumerate}
    \item Verifica che l'utente anonimo possa effettuare il logout\ap{G} dall'applicazione.
\end{enumerate} \\

%da R2FA6.1 a R2FA6.9
TSF-X & Tracciamento\ap{G} dell'utente anonimo/riconosciuto nei luoghi di un'organizzazione\ap{G} &
Verificare che l'utente anonimo/riconosciuto:
\begin{enumerate}
    \item riceva la notifica della corretta registrazione se il tracciamento del suo movimento\ap{G} in/da un luogo\ap{G} ha avuto successo;
    \item riceva un messaggio di errore qualora il tracciamento del movimento\ap{G} non sia andato a buon fine.
\end{enumerate}
Durante la registrazione del tracciamento\ap{G} del movimento\ap{G} dell'utente anonimo/riconosciuto:
\begin{enumerate}
    \item venga memorizzato il timestamp in cui è avvenuto il movimento\ap{G}.
\end{enumerate}
Se l'utente riconosciuto è in modalità di tracciamento autenticato\ap{G} verificare che:
\begin{enumerate}
    \item venga verificata la correttezza delle credenziali LDAP\ap{G};
    \item possa effettuare un ingresso in un luogo dell'organizzazione\ap{G};
    \item possa effettuare un'uscita da un luogo dell'organizzazione\ap{G}.
\end{enumerate}
Se l'utente anonimo/riconosciuto è in modalità di tracciamento anonimo\ap{G}:
\begin{enumerate}
    \item possa effettuare un ingresso in un luogo dell'organizzazione\ap{G}.
    \item possa effettuare un'uscita da un luogo dell'organizzazione\ap{G}.
\end{enumerate} \\

%da R1FC3 a R1FI8
TSF-X & Disponibilità organizzazioni\ap{G} visualizzabili dall'amministratore &
Verificare che l'amministratore possa:
\begin{enumerate}
    \item vedere il suo nome dell'organizzazione;
    \item vedere l'immagine dell'organizzazione:
    \item possa selezionare l'organizzazione.
    \item possa selezionare l'organizzazione e vederne il nome;
    \item possa selezionare l'organizzazione e vederne l'immagine;
    \item possa selezionare l'organizzazione e vederne la descrizione;
    \item possa selezionare l'organizzazione e vederne l'indirizzo.
\end{enumerate} \\

%da R1FS6.1 a R1FS7.6
TSF-X & Monitoraggio degli utenti presenti nei luoghi di un'organizzazione\ap{G} &
Verificare che l'amministratore visualizzatore:
\begin{enumerate}
    \item possa monitorare il numero degli utenti anonimi;
    \item possa monitorare il numero degli utenti anonimi in un luogo specifico;
    \item possa monitorare gli accessi degli utenti riconosciuti.
    \item possa monitorare gli accessi effettuati da uno specifico utente riconosciuto visualizzandone il nome, cognome e l'orario di accesso.
    \item possa filtrare la lista degli accessi\ap{G} di uno specifico utente riconosciuto per data decrescente;
    \item possa filtrare la lista degli accessi\ap{G} di uno specifico utente riconosciuto per data crescente;
    \item possa filtrare la lista degli accessi\ap{G} di uno specifico utente riconosciuto per una data precisa;
    \item possa monitorare gli accessi effettuati presso un luogo da un specifico utente riconosciuto visualizzandone il nome, il cognome e l’orario di accesso.
\end{enumerate} \\

%da R1FS10.11 a R1FS9.11
%TSF-X & & \begin{itemize}

%\end{itemize}

% fine test Christian

% test Riccardo
% da R1FA3.1, R1FA3.2, R1FA8.3, R1FA3.8, R1FA3.9 (a R2FA3.18)
TSF-X & Gestione lista delle organizzazioni &
Verificare che l'utente anonimo:
\begin{enumerate}
    \item possa scaricare la lista di tutte le organizzazioni;
    \item riceva un messaggio di errore qualora lo scaricamento della lista di tutte le organizzazioni non vada a buon fine;
    \item possa aggiornare la lista delle organizzazioni tramite refresh manuale\ap{G};
    \item possa aggiornare la lista delle organizzazioni tramite temporizzazione\ap{G}.
\end{enumerate} \\
TSF-X & Visualizzazione lista delle organizzazioni & 
Verificare che l'utente anonimo:
\begin{enumerate}
% \item possa autenticarsi con credenziali LDAP, qualora scaricasse una organizzazione che richieda l'autenticazione con credenziali LDAP;
    \item possa visionare la lista delle organizzazioni ordinate alfabeticamente;
    \item possa visionare la lista delle organizzazioni ordinate secondo la politica FIFO\ap{G};
    \item possa visionare la lista delle organizzazioni che permettono il tracciamento anonimo;
    \item possa visionare la lista delle organizzazioni che permettono il tracciamento autenticato;
    \item possa ricercare organizzazioni presenti nella lista delle organizzazioni appartenenti alle nazioni indicate dall'utente;
    \item possa ricercare organizzazioni presenti nella lista delle organizzazioni che hanno nel nome una sotto-stringa scelta dall'utente;
    \item possa ricercare organizzazioni presenti nella lista delle organizzazioni appartenenti alla città indicata dall'utente.
\end{enumerate} \\

% da R1FA3.3, R1FA3.4, R1FA3.5, R1FA3.6, R1FA8.4
TSF-X & Gestione lista delle organizzazioni preferite dell'utente anonimo &
Verificare che l'utente anonimo:
\begin{enumerate}
    \item possa inserire un'organizzazione, presente nella lista di tutte le organizzazioni, nella propria lista delle organizzazioni preferite;
    \item possa rimuovere un'organizzazione dalla propria lista delle organizzazioni preferite.
    \item venga informato nel caso in cui non sia memorizzata nessuna lista delle organizzazioni del proprio dispositivo.
\end{enumerate} \\

%R1FA7.1 a R1FA7.3
TSF-X & Autenticazione con credenziali LDAP &
Verificare che l'utente anonimo:
\begin{enumerate}
    \item possa autenticarsi con credenziali aziendali in un'organizzazione che richiede il tracciamento riconosciuto;
    \item riceva un messaggio di errore qualora le credenziali LDAP non fossero riconosciute dal server;
    \item possa inserire il proprio nome utente durante l'autenticazione con le credenziali LDAP aziendali.
    \item possa inserire la propria password durante l'autenticazione con le credenziali LDAP aziendali.
\end{enumerate} \\

% R1FS4.1 a R1FS4.11
TSF-X & Modifica dei dati dell'organizzazione &
Verificare che l'amministratore gestore:
\begin{enumerate}
    \item possa inserire un nuovo nome dell'organizzazione;
    \item possa modificare il nome dell'organizzazione;
    \item possa inserire una nuova immagine della organizzazione;
    \item possa modificare l'immagine della organizzazione;
    \item possa inserire una nuova descrizione dell’organizzazione;
    \item possa modificare la descrizione dell’organizzazione;
    \item possa inserire un nuovo indirizzo dell’organizzazione;
    \item possa modificare l'indirizzo dell’organizzazione;
    \item possa inserire un nuovo indirizzo IP per l'organizzazione;
    \item possa modificare l'indirizzo IP dell'organizzazione;
    \item riceva un messaggio di errore qualora il nome dell'organizzazione inserito non rispetti i vincoli imposti;
    \item riceva un messaggio di errore qualora il nome dell'organizzazione inserito sia già presente nel sistema e associato ad un'altra organizzazione;
    \item riceva un messaggio di errore qualora l'immagine dell'organizzazione inserita non rispetti i vincoli imposti;
    \item riceva un messaggio di errore qualora la descrizione dell'organizzazione inserita non rispetti i vincoli imposti;
    \item riceva un messaggio di errore qualora l'indirizzo dell'organizzazione inserito non rispetti i vincoli imposti;
    \item riceva un messaggio di errore qualora l'indirizzo IP dell'organizzazione inserito non rappresenti un server LDAP;
    \item possa inviare la richiesta di eliminazione per un'organizzazione;
    \item possa inserire una motivazione per la richiesta di eliminazione di un'organizzazione;
    \item possa annullare le modifiche che sta apportando ad una organizzazione.
\end{enumerate} \\

%R1FS8.1 a R1FS8.4
TSF-X & Report tabellare degli accessi ai luoghi dell'organizzazione &
Verificare che l'amministratore autenticato:
\begin{enumerate}
    \item possa ottenere un report tabellare degli accesi ai luoghi dell'organizzazione;
    \item possa generare una tabella tabella contenente il numero degli utenti e il totale delle ore passate da essi nei luoghi dell’organizzazione.
\end{enumerate}
Se l'organizzazione richiede il tracciamento autenticato, verificare che l'amministratore autenticato:
\begin{enumerate}
    \item possa generare una tabella delle entrate e uscite degli utenti nei luoghi dell'organizzazione;
    \item possa generare una tabella delle ore spese dagli utenti nei luoghi dell'organizzazione.
\end{enumerate} \\
% fine test Riccardo

% test Tommaso

% da R1FA4.1 a R1FA4.3
TSF-X & Selezione della modalità di tracciamento\ap{G}& \begin{enumerate}
    \item Verificare che l'utente riconosciuto possa inserire la modalità di tracciamento anonimo\ap{G}.
    \item Verificare che l'utente riconosciuto possa inserire la modalità di tracciamento autenticato\ap{G}.
\end{enumerate}
Se l'utente riconosciuto si trova presso un luogo di un'organizzazione\ap{G}:
\begin{enumerate}
    \item Verificare che nel passaggio dalla modalità di tracciamento\ap{G}autenticato a quella anonima venga inviata al sistema la richiesta di uscita dell'utente riconosciuto dal luogo e la successiva richiesta di ingresso di utente anonimo.
    \item Verificare che nel passaggio dalla modalità di tracciamento anonimo\ap{G} a quella autenticata venga inviata al sistema la richiesta di uscita dell'utente anonimo dal luogo e la successiva richiesta di ingresso di utente riconosciuto.
\end{enumerate} \\

% da R2FA5.1 a R2FA5.5, da R2FA5.10 a R2FA5.12, R2FA5.16, R2FA8.5
TSF-X & Storico degli accessi\ap{G} dell'utente anonimo presso un'organizzazione\ap{G} & \begin{enumerate}
    \item Verificare che l'utente anonimo possa vedere il proprio storico accessi presso un'organizzazione\ap{G}. Ogni accesso deve mostrare la data in cui è stato compiuto, il luogo corrispondente, il tempo totale trascorso all'interno nel luogo.
    \item Come al punto 1, ma la lista degli accessi\ap{G} deve risultare ordinata per data in ordine decrescente\ap{G}.
    \item Come al punto 1, ma la lista degli accessi\ap{G} deve risultare ordinata per data in ordine crescente\ap{G}.
    \item Come al punto 1, ma della lista vengono mostrati solo gli accessi che rispettano i parametri di ricerca sul giorno cercato.
    \item Verificare che in assenza di accessi effettuati presso un'organizzazione\ap{G} l'utente anonimo visualizzi un messaggio informativo.
\end{enumerate}
Se l'utente anonimo si trova presso un luogo di un'organizzazione\ap{G}:
\begin{enumerate}
    \item Verificare che l'utente anonimo possa visualizzare il tempo trascorso all'interno di tutti i luoghi dell'organizzazione\ap{G} dall'ultimo ingresso preceduto da un'uscita da un luogo di un'altra organizzazione\ap{G} se avvenuto nella stessa giornata o dall'inizio della giornata se quest'uscita è di un giorno precedente. % NON SONO SICURO, MOLTO COMPLESSO E FORSE NON FATTIBILE
\end{enumerate}
Se l'utente anonimo si trova presso un luogo di un'organizzazione\ap{G} e sta visualizzando lo storico accessi presso la stesso luogo:
\begin{enumerate}
    \item Verificare che l'utente anonimo possa visualizzare il tempo trascorso all'interno dall'ultimo ingresso effettuato.
\end{enumerate} \\

% da R2FA5.6 a R2FA5.9, da R2FA5.13 a R2FA5.15, R2FA5.17, R2FA8.6
TSF-X & Storico degli accessi\ap{G} dell'utente anonimo presso un luogo di un'organizzazione\ap{G} & \begin{enumerate}
    \item Verificare che l'utente anonimo possa vedere il proprio storico accessi presso il luogo di un'organizzazione\ap{G}. Ogni accesso deve mostrare la data in cui è stato compiuto, il luogo corrispondente, il tempo totale trascorso all'interno nel luogo.
    \item Come al punto 1, ma la lista degli accessi\ap{G} deve risultare ordinata per data in ordine decrescente\ap{G}.
    \item Come al punto 1, ma la lista degli accessi\ap{G} deve risultare ordinata per data in ordine crescente\ap{G}.
    \item Come al punto 1, ma della lista vengono mostrati solo gli accessi che rispettano i parametri di ricerca sul giorno cercato.
    \item Verificare che in assenza di accessi effettuati presso il luogo di un'organizzazione\ap{G} selezionato l'utente anonimo visualizzi un messaggio informativo.
\end{enumerate}
Se l'utente anonimo si trova presso lo stesso luogo:
\begin{enumerate}
    \item Verificare che l'utente anonimo possa visualizzare il tempo trascorso all'interno del luogo dall'ultimo ingresso effettuato.
\end{enumerate} \\

% da R1FI2 a R1FS1.3
TSF-X & Accesso al server di un amministratore non autenticato & \begin{enumerate}
    \item Verificare che l'amministratore non autenticato possa inserire l'e-mail correttamente.
    \item Verificare che l'amministratore non autenticato possa inserire correttamente la password.
    \item Verificare che l'amministratore non autenticato visualizzi un messaggio di errore se l'autenticazione\ap{G} viene negata per inserimento di credenziali errate.
\end{enumerate}
Se l'amministratore non autenticato si è dimenticato della password:
\begin{enumerate}
    \item Verifica che l'amministratore non autenticato possa effettuare il reset della password qualora se la fosse dimenticata.
\end{enumerate} \\

% R1FS2.1
TSF-X & Logout\ap{G} dell'amministratore autenticato & \begin{enumerate}
    \item Verifica che l'amministratore autenticato possa effettuare il logout\ap{G} dal server.
\end{enumerate} \\

% da R1FS5.1 a R1FS5.5
TSF-X & Modifica della lista dei luoghi di tracciamento\ap{G}di un'organizzazione\ap{G} & \begin{enumerate}
    \item Verificare che l'amministratore gestore possa essere in grado di aggiungere un nuovo luogo in cui effettuare il tracciamento.
    \item Verificare che l'amministratore gestore possa essere in grado di modificare un luogo dell'organizzazione\ap{G}.
    \item Verificare che l'amministratore gestore possa essere in grado di eliminare un luogo dell'organizzazione\ap{G}.
    \item Verificare che venga negata la selezione di un'area che non rispetta i vincoli imposti per l'organizzazione\ap{G}, visualizzando un messaggio di errore.
    \item Verificare che venga negato l'inserimento di un luogo se viene selezionata un'area che fuoriesce dal perimetro imposto per l'organizzazione\ap{G}, visualizzando un messaggio di errore.
\end{enumerate} \\

% da R1FS5.5 a R1FS5.8
TSF-X & Modifica di un luogo di un'organizzazione\ap{G} & \begin{enumerate}
    \item Verificare che l'amministratore gestore possa selezionare l'area geografica in cui effettuare il tracciamento\ap{G}mediante l'inserimento di coordinate geografiche.
    \item Verificare che l'amministratore gestore possa selezionare l'area geografica in cui effettuare il tracciamento\ap{G}mediante l'inserimento di marcatori su una mappa interattiva.
    \item Verificare che l'amministratore gestore possa annullare l'operazione di modifica del luogo dell'organizzazione\ap{G}.
\end{enumerate} \\

% da R1FS9.1 a R1FI11 
TSF-X & Gestione degli amministratori nominati da un amministratore proprietario& \begin{enumerate}
    \item Verificare che l'amministratore proprietario possa visualizzare gli amministratori che ha precedentemente nominato, di cui si devono visualizzare e-mail, privilegi.
    \item Verificare che l'amministratore proprietario possa modificare i privilegi di un altro amministratore, inserendo il suo indirizzo e-mail.
    \item Verificare che l'amministratore proprietario possa eliminare un amministratore, inserendo il suo indirizzo e-mail.
    \item Verificare che se non è presente un amministratore con l'indirizzo e-mail inserito dall'amministratore proprietario venga visualizzato un messaggio di errore.
    \item Verificare che se non è presente un amministratore con l'indirizzo e-mail inserito dall'amministratore proprietario venga visualizzato un messaggio di errore.
    \item Verificare che l'amministratore proprietario possa annullare l'operazione di modifica dei privilegi di un amministratore.
\end{enumerate} \\

% da R1FS9.2 a R1FS9.6
TSF-X & Nomina di un nuovo amministratore da parte di un altro amministratore proprietario per la stessa organizzazione\ap{G} & \begin{enumerate}
    \item Verificare che l'amministratore proprietario possa inserire l'indirizzo e-mail per il nuovo amministratore.
    \item Verificare che l'amministratore proprietario possa inserire la password per il nuovo amministratore.
    \item Verificare che l'amministratore proprietario possa inserire la conferma della password (che dev'essere uguale alla password).
    \item Verificare che l'amministratore proprietario possa selezionare i privilegi per il nuovo amministratore.
    \item Verificare che se l'indirizzo e-mail del nuovo amministratore è già presente nel sistema venga visualizzato un messaggio di errore.
    \item Verificare che se la password risulta troppo debole venga visualizzato un messaggio di errore.
    \item Verificare che se la conferma della password non combacia con la password venga visualizzato un messaggio di errore.
\end{enumerate} \\
% fine test Tommaso
\end{longtable}
}
