\subsubsection{Fase di Validazione e Collaudo}
{
\rowcolors{2}{grigetto}{white}
\renewcommand{\arraystretch}{2}
\centering
\begin{longtable}{C{2cm} C{3cm} C{10cm}}
\caption{Tabella occorrenza e mitigazione nella Fase di Validazione e Collaudo}\\
\rowcolor{darkblue}

\textcolor{white}{\textbf{Codice}} & 
\textcolor{white}{\textbf{Occorrenza}} & 
\textcolor{white}{\textbf{Descrizione e risoluzione}}\\	
\endhead

RT1 &
Bassa &
Il gruppo al termine di questo progetto può sentirsi in grado di padroneggiare le tecnologie utilizzate nel modo sufficiente a poterlo portare a termine. Il consolidamento della propria conoscenza nell'uso di queste tecnologie è quindi riuscito e quindi un loro uso futuro in altri ambiti lavorativi sarà certamente più agevole. \\

RP1 &
Bassa &
Non ci sono stati conflitti decisionali, in quanto le scelte da effettuare sono state su temi non così importanti da poter accendere discussioni. Ad ogni modo, il metodo fin qui adottato si è rivelato valido e può essere quindi sfruttato come conoscenza e farlo diventare parte del personale \glo{way of working}. \\

RP2 &
Bassa &
Il proponente ha sempre risposto celermente alle comunicazioni via e-mail, di conseguenza si è scelto di utilizzarlo nuovamente come metodo principale di comunicazione. La quantità di volte con cui si è entrati in contatto è stata corretta (all'inizio e alla fine di questa fase) ed è stata sufficiente per poter portare a termine il progetto. \\

RR1 &
Bassa &
I requisiti raccolti sono risultati sufficienti a portare avanti lo sviluppo del progetto. I problemi evidenziati dal committente al documento \AdR{} sono stati risolti senza particolari problemi, anche grazie alla comunicazione via e-mail avuta con egli. \\

RS1 &
Bassa &
Le milestone sono state correttamente rispettate, grazie anche al fatto che il lavoro rimasto era comunque inferiore a quanto avuto fino alla scorsa valutazione delle occorrenze dei rischi. \\

RO1 &
Bassa &
Come per RS1. \\

RO2 &
Bassa &
Dovuto a RS1, il calendario delle scadenze è stato rispettato con correttezza e quindi la nuova pianificazione è stata correttamente realizzata. \\

RO3 &
Bassa &
Come indicato in RP2, non si sono presentati problemi nella comunicazione con il proponente. \\

RO4 &
Bassa &
Non ci sono stati problemi di comunicazione in quanto è avvenuta solamente tramite i canali di comunicazione così come indicate nelle \NdP{}: \glo{Discord} e \glo{Slack}. \\

\end{longtable}	
}