\section{Informazioni Generali}
\begin{itemize}
\item \textbf{Luogo:} aula P200, presso Complesso Paolotti.
\item \textbf{Data:} \Data.
\item \textbf{Ora:} 14:30 - 16:00.
\item \textbf{Partecipanti del gruppo:}
	\begin{itemize}
		\item Azzalin Tommaso; 
		\item Baratin Riccardo;
		\item Cisotto Emanuele; 
		\item Drago Francesco;
		\item Lazzaro Davide;
		\item Mattei Christian;
		\item Perin Federico;
		\item Salmaso Enrico.
	\end{itemize} 
\item \textbf{Segretario:} Drago Francesco.
\end{itemize}


\section{Ordine del Giorno}
\begin{itemize}
\item Risposta e-mail per Imola Informatica;
\item discussione casi d'uso;
\item gestione della comunicazione.
\end{itemize}

\section{Resoconto}
\subsection{Risposta e-mail Imola Informatica}
In seguito alla risposta ricevuta si è deciso di organizzare un incontro con i proponenti.
È stato proposto agli altri gruppi che avevano scelto il capitolato "Stalker" di partecipare all'incontro. 

\subsection{Discussione casi d'uso}
La maggior parte della riunione è stata usata per discutere dei vari casi d'uso analizzandoli singolarmente.
Si è optato per una granularità di livello intermedio ed è stato deciso di separare i casi d'uso in due gruppi:
\begin{itemize}
\item Casi d'uso dell'applicazione (UCA);
\item Casi d'uso del server (UCS).
\end{itemize}


\subsection{Gestione della comunicazione}
I membri del gruppo hanno ritenuto l'uso di \textbf{WhatsApp} come metodo di comunicazione insufficiente per una buona organizzazione\ap{G}, quindi si è deciso di iniziare ad usare Slack\ap{G}.

\clearpage