\section{Capitolato C6}
\subsection{Titolo del capitolato}
Il capitolato in questione si chiama "ThiReMa", il proponente \`e l'azienda Sanmarco Informatica e i committenti sono Prof. Tullio Vardanega e Prof. Riccardo Cardin.

\subsection{Descrizione del capitolo}
L'azienda \`e dotata di un software che raccoglie dati da numerosi sensori eterogenei, di diversi tipi di apparecchi e dislocati geograficamente, in un database centralizzato. Questi dati vengono analizzati e vengono inoltrati, se necessario, messaggi di avviso per poter gestire gli apparecchi. Questi dati si suddividono in due categorie: dati operativi (provenienti dai sensori degli apparecchi) e fattori influenzanti (per esempio la temperatura o l'umidit\`a).
L'obiettivo \`e realizzare una applicazione web che permetta di mettere in relazione i dati operativi con i fattori influenzanti, di analizzarli con uno o pi\`u algoritmi per poter predire l'andamento di questi ed offrire alcuni servizi, come ad esempio una manutenzione preventiva in caso di previsione di guasti. Inoltre, deve essere permesso a certi enti di poter monitorare i propri dati utili per un upselling tecnologico.


\subsection{Prerequisiti e tecnologie coinvolte}
Prerequisiti:
\begin{itemize}
\item Java;	
\item data base;
\item web-application.
\end{itemize}
Tecnologie coinvolte:
\begin{itemize}
\item Apache Kafka\ap{G}: il cluster da cui provengono i dati da analizzare;
\item Java 8: \`e consigliato il suo utilizzo, in particolare per l'utilizzo delle API\ap{G} Producer, Consumer, Connect e Stream\ap{G};
\item Bootstrap\ap{G}: framework per la realizzazione di interfacce web basato su HTML5\ap{G}, CSS3\ap{G}, JavaScript\ap{G};
\item Docker\ap{G}: strumento per la creazione di container in cui istanziare i servizi per la gestione dell'architettura;
\item TimescaleDB\ap{G}, Clickhouse\ap{G} o PostgreSQL\ap{G}: sono DBMS(Database Management System), che hanno caratteristiche diverse e usi diversi. Possono essere usati assieme per tenere dati di diversa natura separati oppure \`e possibile raggrupparli in un unico database.
\end{itemize}

\subsection{Vincoli}
L'azienda richiede che prima di iniziare lo sviluppo del progetto siano consegnati:
\begin{itemize}
\item i diagrammi UML\ap{G} relativi agli use case di progetto;
\item lo schema design relativo alla base dati;
\item la documentazione delle API\ap{G} che saranno realizzate. 
\end{itemize}
Materiale da consegnare a corredo del progetto: 
\begin{itemize}
\item Lista dei bug risolti durante le fasi di sviluppo;
\item Codice prodotto in formato sorgente utilizzando sistemi di versionamento del codice, quali Github\ap{G} o Bitbucket\ap{G}.
\end{itemize}
L'aspettativa minima per la conclusione del progetto dovr\`a comprendere: 
\begin{itemize}
\item Codice sorgente di quanto realizzato;
\item Docker\ap{G} file con la componente applicativa, se utilizzato Docker\ap{G}.
\end{itemize}

\subsection{Aspetti positivi}
\begin{itemize}
\item Il collante fra le varie tecnologie e servizi \`e Java 8, conosciuto da tutti i membri del gruppo;
\item L'azienda si \`e mostrata molto disponibile al fornire materiale per il testing e figure professionali per il supporto agli studenti che operano per la realizzazione del prodotto commissionato;
\item Vengono acquisite competenze in ambito Internet of Things\ap{G} e Big Data\ap{G}.
\end{itemize}

\subsection{Aspetti critici}

\begin{itemize}
\item Le tecnologie richieste per la realizzazione del prodotto finale, risultano essere abbastanza conosciute e gi\`a tratta nei vari corsi della laurea triennale inoltre vengono richieste poche nuove tecnologie da apprendere;
\item Limitati posti per aggiudicarsi il capitolato.

\end{itemize}
\subsection{Conclusioni}
Il gruppo si \`e mostrato abbastanza interessato da ci\`o che \`e stato proposto dal capitolato ma dopo una discussione interna tra i membri pochi del team e emersa l'insoddisfazione da parte del team per via delle poche tecnologie nuove da apprendere e inoltre a causa del limitato numero di posti disponibili e la molta richiesta si \`e deciso infine di scartare questa proposta.