\subsubsection{Fase di Analisi}
{
\rowcolors{2}{grigetto}{white}
\renewcommand{\arraystretch}{2}
\centering
\begin{longtable}{C{2cm} C{3cm} C{10cm}}
\caption{Tabella occorrenza e mitigazione}\\
\rowcolor{darkblue}

\textcolor{white}{\textbf{Codice}} & 
\textcolor{white}{\textbf{Occorrenza}} & 
\textcolor{white}{\textbf{Descrizione e risoluzione}}\\	
\endhead

RT1 &
Bassa &
Tutti i membri del gruppo hanno dovuto apprendere il linguaggio \LaTeX{} e Christian, Francesco e Riccardo l'utilizzo di \glo{Git}, in quanto mai usato prima. Entrambi non hanno portato gravi ripercussioni sull'avanzamento del progetto in quanto rapidamente apprendibili (per i nostri scopi). \\

RP1 &
Bassa &
Le decisioni prese sono state generalmente accolte positivamente da tutti i membri del gruppo. Nella definizione degli attori e dei requisiti ci sono state maggiori difficoltà ad accordarsi, poi risolte durante l'incontro con il proponente. In generale, le maggiori difficoltà sono state comunque dovute all'incomprensione, poi risolte con la redazione del \Glossario. \\

RP2 &
Bassa &
Non ci sono stati particolari problemi di comunicazione con il proponente. È stato richiesto un incontro per poter discutere di dubbi che si sono presentati durante l'analisi ed è stato proficuo. \\

RR1 &
Media &
Come indicato in RP1, c'è stata disattenzione nella definizione di alcuni requisiti sfociata in difficoltà di comprensione fra i membri del gruppo. Dopo l'incontro con il proponente, queste situazioni di incomprensione sono state risolte. \\

RS1 &
Alta &
Considerando il poco tempo a disposizione e gli impegni di ogni membro del gruppo sono state richieste più ore di quante preventivate per lo svolgimento delle attività. Complice di questo errore è anche non aver preventivato in maniera ottimale la suddivisione dei tempi. Sono stati quindi suddivisi nuovamente i compiti e cercato di collaborare e comunicare il più possibile in remoto, al fine di raggiungere gli obiettivi prestabiliti. \\

RO1 &
Media &
Pur di rispettare le \glo{milestone} ogni membro del gruppo ha cercato di supportarsi a vicenda nel tentativo di rispettare le scadenze, purtroppo non sempre con successo. \\

RO2 &
Media &
Per mancata esperienza l'assegnazione di alcune scadenze sono risultate sbagliate o pianificate male. Alla luce degli errori commessi, deve essere effettuata una miglior pianificazione delle attività. \\

RO3 &
Alta &
È stato organizzato un solo incontro con il proponente che, seppur proficuo, non è sufficiente per accertarsi di essere in sintonia con esso. Nei prossimi periodi deve esserci una maggior comunicazione, anche attraverso l'utilizzo di \glo{Slack} per una maggiore interazione. \\

RO4 &
Bassa &
Essendo ancora periodo di lezioni, non ci sono stati problemi nell'incontrarci, anche perché gli incontri sono sempre stati fissati con almeno una settimana di anticipo. \\

\end{longtable}	
}