\section{Gestione dei cambiamenti}
In questa sezione si vogliono elencare e tracciare i cambiamenti adottati dal gruppo a seguito di segnalazioni fatte dal proponente e dal committente. Vengono perciò riportati i problemi segnalati e le relative soluzioni. 
{
	\rowcolors{2}{grigetto}{white}
	\renewcommand{\arraystretch}{1.5}
	\centering
	\begin{longtable}{ C{2cm} C{6cm} C{6cm}}
		\caption{Elenco dei cambiamenti effettuati}\\
		\rowcolor{darkblue}
		\textcolor{white}{\textbf{Ambito}} & \textcolor{white}{\textbf{Problema}} & \textcolor{white}{\textbf{Soluzione}}\\
		\endfirsthead
		\rowcolor{darkblue}
		\textcolor{white}{\textbf{Ambito}} & \textcolor{white}{\textbf{Problema}} & \textcolor{white}{\textbf{Soluzione}}\\
		\endhead
		Lettera di presentazione & Le regole del
		bando d’appalto specificano che il prezzo minimo ammissibile per il
		candidato fornitore nel vostro caso sia 8/7 di 13.000, superiore al prezzo da
		voi dichiarato. Ne consegue che la vostra offerta è non conforme e dovrà
		essere opportunamente rettificata prima che la vostra offerta venga valutata.
		& Il preventivo è stato corretto aumentando il numero di ore preventivate in modo sensato, in modo da risultare conforme al prezzo minimo ammissibile.\\
		
		Registro modifiche &  Uno “scatto” di versione che
		consegua a un’azione di incremento prima della sua verifica di validità,
		innesca rischi di iterazione che contraddicono l’approccio incrementale che
		avete dichiarato di adottare. & La versione del prodotto è stata aggiornata, includendo la verifica a ogni modifica.\\
		
		Riferimenti & Nel citare libri o collezioni occorre specificare le parti di specifico interesse. & Vengono cambiati i riferimenti rendendoli più specifici e conformi a quanto segnalato.\\
		
		Stile redazionale & Per convenzione e anche per funzione, i riferimenti sono riportati all’inizio del documento, invece che in conclusione. & Vengono spostati i riferimenti all'inizio del documento.\\
		
		Stile tipografico & Non tutte le iniziali maiuscole che usate nei titoli delle parti di documento sono appropriate, e alcune sono proprio inconsistenti. Rivedete, uniformate e siate più attenti nei controlli. & Rivisitazione e unificazione dei titoli e delle parti di documento. \\
		
		\NdP & La codifica, che voi promuovete implicitamente a processo, è invece una attività del processo di sviluppo. & Cambiato il contenuto della sezione riguardante la codifica, vengono spostati i contenuti non adeguati nella sezione riguardante lo sviluppo.\\
		
		\NdP & Le attività coinvolte dal processo di fornitura sono molte di più delle
		poche che riportate in §2.1, per esempio i rapporti con il proponente.& Vengono ampliate le attività coinvolte dal processo di fornitura.\\
		
		\NdP & Tra i processi di supporto (cui non appartengono i due processi di “gestione” che voi vi includete), considerate l’inclusione del processo di gestione dei cambiamenti, che sarà presto per voi essenziale per dare ordine alle attività correttive che conseguono alla rilevazione di un difetto da correggere.& Tolti dal processo di supporto i due processi di gestione e migliorato il processo di gestione dei cambiamenti. \\ 
		
		\NdP & Tra quelli organizzativi, sarà opportuno considerare il processo di formazione (rilevante per normare la ripartizione intelligente degli impegni e la condivisione efficace delle conoscenze acquisite), e rapportare meglio la vostra interpretazione di tale categoria di processi con quanto previsto dallo standard. & Aggiunto tra i processi organizzativi il processo di formazione, migliorata la sezione riguardante i processi organizzativi.\\
		
		\NdP & Grave è la totale assenza di misure di qualità associate alle attività di progettazione. & Aggiunto metriche per misurare la qualità della progettazione.\\
		
		\AdR & §2.2 va ampliata. & Sono state specificate meglio le funzionalità che offre il prodotto a seconda dei vari attori. \\
		
		\AdR & La gerarchia di attori individuata non è corretta. L’utente
		riconosciuto non deve avere accesso a funzionalità come la registrazione o
		l’autenticazione. & Sistemata la gerarchia di attori nel modo corretto.\\
		
		\AdR & La descrizione e lo scenario principale devono essere inseriti in ogni caso d’uso, per quanto triviali esse siano. & Inserito per ogni UC la descrizione e lo scenario principale.\\
		
		\AdR & UCA3.2 l’inclusione non è corretta. & Tolto l'inclusione e modellata con una postcondizione più corretta.\\
		
		\AdR & UC3.3 i sotto-casi in realtà dovrebbero essere collegati tramite ereditarietà. & Aggiunto l'ereditarietà per modellare i sotto-casi di UCA3.3.\\
		
		\AdR & UCA6.x non è evidente che questi siano effettivamente casi d’uso. Chi è
		l’attore principale di queste funzionalità? Quale evento le inizia? Sicuramente
		i sotto-casi di UCA6.1 non sono corretti: sono tutti dettagli implementativi. & Mantenuto l'UCA6.x ma sistemato in modo adeguato per poter essere considerato come un caso d'uso. Eliminati tutti i sotto-casi che specificavano dettagli implementativi.\\
		
		\AdR & Fig. 20 quello visualizzato è un caso d’uso? Se sì, quali sono le sue pre- e	post-condizioni? Dov’è la descrizione dello scenario principale? & Tolte tutte le panoramiche perché non sono casi d'uso.\\
		
		\AdR & UCS7.1 dai suoi sotto-casi d’uso ci si aspetta di avere dettaglio su cosa si visualizza, non funzionalità aggiuntivi. & Specificato in dettaglio cosa viene visualizzato. \\
		
		\AdR &  R1PC1 non è verificabile, poiché non si basa su quantità misurabili. I requisiti sui test sono di qualità. & Tolto il requisito R1PC1 non è verificabile i test sono stati spostati nel tracciamento di requisiti di qualità.\\
		
		\PdP & §2 l’analisi dei rischi è attività dinamica, che riflette vigilanza attenta durante tutta la durata del progetto; per questo motivo, ai contenuti che riportate in questa sezione deve corrispondere una attualizzazione che ne discuta l’occorrenza e la mitigazione nel periodo osservato, e l’opportunità di
		raffinamento dell’analisi. & Viene aggiunto contenuto che spiega come avviene l'attualizzazione del rischio discutendone l’occorrenza e la mitigazione nel periodo osservato, e l’opportunità di raffinamento dell’analisi.\\
		
		\PdP & §3 compito principale di ogni pianificazione aderente al modello di sviluppo incrementale, cui voi dichiarate di aderire, è specificare il numero e gli obiettivi degli incrementi previsti, ciò che voi invece omettete. & Vengono specificati il numero e gli obiettivi per ogni incremento previsto.\\
		
		\PdP & §6 quello che qui chiamate “Consuntivo”, fino all’ingresso in RA non può che essere “Consuntivo di periodo”. Esso serve per ragionare, in corso d’opera, sulle ragioni degli scostamenti rilevati, sulle loro possibili mitigazioni, e sui conseguenti raffinamenti di pianificazione da effettuare nei periodi successivi, da riflettere poi nel “Preventivo a finire”. & Aggiunto sezione Consultivi di periodo.\\
		
		\PdQ & §1.4 e §7.1 è eccessivamente ambizioso e quindi troppo oneroso assumere gli standard 9126 e 12207 come normativi. Il secondo, inoltre, per sua precisa definizione, si istanzia e non si adotta in quanto tale, perché confluisce nelle norme di progetto.  & Tolto il contenuto dove veniva indicato che si adottano i due standard come normativi. \\
		
		\PdQ & §3 il contenuto del PdQ dovrebbe correlare meglio con le
		Norme per quanto riguarda l’adozione di metriche di qualità e di strumenti di
		rilevazione e valutazione. & Migliorata la correlazione con le norme per quanto riguarda l'adozione di metriche di qualità e di strumenti di
		rilevazione e valutazione.\\
		
		\PdQ & Al PdQ attiene esclusivamente la scelta dei valori obiettivi (soglie o intervalli); alle Norme invece la presentazione delle metriche di interesse e degli strumenti con esse correlati. Al momento, tra i due documenti non vi è chiara corrispondenza, anzi contraddizione, perché è irragionevole ambire a misurare la qualità di attività non strutturate per raggiungerla. Tutto ciò è fonte di confusione. & Tolto contenuto in eccesso dal PdQ.\\
		
		\PdQ & §6: il resoconto delle attività di verifica deve riflettere tutte le metriche adottate. Esso è meglio presentato “a cruscotto”, con serie storiche e diagrammi a contento incrementale, invece che tramite tabelle che “fotografano” gli eventi, ma non li mettono in relazione tra loro. Poiché il test è parte delle attività di verifica, i suoi risultati dovranno poi confluire in questo stesso luogo. & Aggiunto grafici che mostrano "a cruscotto" i valori misurati per ogni metrica.\\
		\hline
		
		Registro modifiche & Lo “scatto” di versione che voi attuate all’approvazione del documento non ha significato se rapportato con l’attribuzione di un numero di versione all’ingresso nel repository, che dovrebbe conseguire al buon esito della verifica. Per meglio comprendere, pensate alla concatenazione di azioni che confluisce in una verifica come a una transazione di scrittura. & La versione del prodotto è stata aggiornata, includendo la verifica a ogni modifica.\\
		
		\NdP & Resta debole la normazione tecnica relativa alla
		progettazione (design). & Dato che il gruppo non aveva esperienza sulla progettazione nella fase precedente, mentre ora ha acquisito maggior esperienza, si è potuto aggiungere del contenuto che normi in modo migliore e utile la progettazione.\\
		
		\NdP & §4.2.2.1: si vedano i commenti generali. Raccogliere
		la presentazione delle metriche in un unico contenitore le allontana dal loro
		rispettivo contesto d’uso (attività o prodotto), e di conseguenza riduce la
		coesione informativa. Quest’ultima non è misura la facilità di scrivere, ma
		quella di leggere comprendendo. & Attuata una gestione migliore della sezione delle metriche di qualità cambiando la struttura delle sezione in modo tale da non ridurre la coesione informativa.\\
		
		\NdP & Presumibilmente, le condizioni correnti, di “distanziamento sociale” obbligatorio, rendono necessarie specifiche norme organizzative, per evitare scelte e azioni improvvisate e disomogenee. & Vengono ampliate le norme riguardanti la gestione delle comunicazioni da remoto rese ora obbligatorie a causa del COVID-19.\\
		
		\AdR & §3.1.2 non può esistere un “Amministratore non autenticato”, perché il
		sistema non può riconoscere il ruolo di un attore esterno prima che esso sia
		stato riconosciuto dallo stesso. & Viene cambiato l'attore in utente non autenticato e tolto l'attore amministratore non autenticato.\\
		
		\AdR & Fig. 4 un caso d’uso non può apparire nel suo proprio diagramma. & Modificata l'immagine in modo da essere coerente con la segnalazione.\\
		
		\AdR & UCA5 e UCA6 le relazioni individuate nel diagramma sono tutte da rivedere. & Correzione delle estensioni e inclusioni nei vari casi d'uso.\\
		
		\AdR & UCS4.2 non è sotto-caso di UCS4, ma funzionalità a se stante. & L'UCS4.2 è stato adattato per poter essere sotto-caso di UCS4.\\
		
		\AdR & UCS5.5 i casi d’uso individuati sono mutuamente esclusivi, e come tali dovrebbero essere in relazione gerarchica con il caso d’uso contenitore. & Viene modellato il caso d'uso UCS5.5 con la relazione di generalizzazione.\\
		
		\AdR & UCS6 l’estensione non è corretta. & Nell'UCS6 è stata tolta l'estensione errata.\\
		
		\AdR & In generale, rivedere tutte le inclusioni individuate nel documento.& Vengo revisionate tutte le inclusioni e corrette quelle errate.\\
		
		\PdP & §2 la parte più importante del riscontro dei rischi (che ora avete svolto e fornito), è analizzare criticamente l’efficacia delle misure di mitigazione previste/adottate, per alimentare la manutenzione migliorative dell’analisi dei rischi. & Viene aggiunto come viene attuata la mitigazione dei rischi. \\
		
		\PdP & §4: permane il vostro deficit di comprensione di come riflettere lo
		sviluppo incrementale individuato in §3.3, nella pianificazione concreta delle
		attività. & Viene sistemata la sezione relativa alla pianificazione aggiungendo inoltre due grafici dei Gantt.\\
		
		\PdP & §5 converrebbe che ciascun incremento previsto avesse un suo costo preventivo, così da tenerne sotto controllo il rapporto costi/benefici (in §6), utile al miglioramento adattivo della pianificazione residua. & Si è scelto di suddividere il costo preventivato del periodo che contiene gli incrementi, e assegnare ogni parte suddivisa a ogni incremento, proporzionato alla durata dell'incremento cosi da avere un costo preventivato a ogni incremento. \\
		
		\PdQ & §1.5 come già segnalato in sede di RR, è eccessivamente ambizioso e quindi troppo oneroso per voi assumere gli standard 9126 e 12207 come normativi. & Viene specificato che i due standard vengono adottati come informativi.\\
		
		\PdQ & §2 come già segnalato in sede di RR, al PdQ attiene esclusivamente la
		scelta degli obiettivi metrici, non la presentazione delle metriche, che attiene invece alle Norme. Infatti, il solo contenuto utile e pertinente di §2 è la tabella riassuntiva posta in §2.4. Analoghe considerazioni valgono per §3. & Viene tolto tutto il contenuto in eccesso e non idoneo al documento, vengono inoltre aggiunte tabelle riassuntive per ogni metrica presente.\\
		
		\PdQ &  L’insieme di tali metriche (tutte) fissano il cruscotto di valutazione da riportare in §5 (o meglio in una appendice incrementale del PdQ). & La sezione riguardante l'insieme delle metriche che fissano il cruscotto di valutazione viene trasformata in una appendice incrementale.\\
		
	\end{longtable}
}

