\section{Valutazioni per il miglioramento}
In questa sezione si vogliono elencare i problemi che sono stati riscontrati dal gruppo nel corso del progetto nel corso del progetto. Lo scopo di questa sezione è quella di indicare i problemi sorti e procedere alla loro risoluzione in modo tale che non si presentino più in futuro.
I problemi tracciati riguarderanno i seguenti ambiti:
\begin{itemize}
\item Organizzazione;
\item Ruoli;
\item Strumenti;
\end{itemize}
Per ogni problema verrà proposta una soluzione che sarà applicata nelle versioni successive.

\subsection{RP}
\subsubsection{Valutazioni sull'organizzazione}
\textbf{Problema - Sessione esami}: A causa della sessione di esami vi è stato periodo di tempo durante il quale non è stato possibile portare avanti il progetto. Come diretta conseguenza, si è dovuto svolgere i compiti in un ridotto lasso temporale.

\textbf{Soluzione}: Essere coscienti sin dall'inizio dei periodi nei quali il gruppo risulta mediamente più occupato in modo da distribuire il carico di lavoro di conseguenza. 

\subsubsection{Valutazione dei ruoli}

\textbf{Problema - previsione imprecisa}: Per il $\glo{Proof$ $of$ $Concept}$ sono state previste un quantità di ore di progettista molto elevata rispetto a quella necessaria, infatti la maggior parte delle ore sono state impiegate per la codifica.

\textbf{Soluzione}: Le ore di progettista non svolte in questa fase saranno distribuite nella prossima, riducendo quelle di codifica.


\subsubsection{Valutazione sugli strumenti}

\textbf{Problema - difficoltà di calcolo di alcune metriche}: Per il calcolo delle metriche è stato utilizzato \glo{SonarQube}, il quale è risultato essere di difficile comprensione a causa della scarsa documentazione. Come conseguenza, il calcolo di alcune metriche è stato arduo.

\textbf{Soluzione}: Studi più approfonditi dello strumento (\glo{SonarQube}).\\

\textbf{Problema - versioni di java}: Nella creazione dell'applicazione sono stati riscontrati diversi problemi nell'implementazione di pacchetti non compatibili fra loro a causa delle diverse versioni.

\textbf{Soluzione}: Studio più approfondito dei vari pacchetti utilizzati e della loro compatibilità riguardo le diverse versioni di Android.


