\subsubsection{Attività} 
Il processo di Fornitura comprende le seguenti attività:
\begin{itemize}
	\item Avvio;
	\item Preparazione della proposta;
	\item Contrattazione;
	\item Pianificazione;
	\item Esecuzione e controllo;
	\item Revisione e valutazione;
	\item Consegna e completamento.
\end{itemize}
In particolare nel nostro caso associamo alle attività i seguenti compiti:
{
\rowcolors{2}{grigetto}{white}
\renewcommand{\arraystretch}{2}
\begin{longtable}{ C{4cm} C{12cm}}
\rowcolor{darkblue}
\textcolor{white}{\textbf{Attività}} & \textcolor{white}{\textbf{Compiti}}
\endfirsthead
\rowcolor{darkblue}
\textcolor{white}{\textbf{Attività}} & \textcolor{white}{\textbf{Compiti}}
\endhead

	Avvio & \begin{itemize} \item Valutazione dei capitolati proposti; \item Scelta di un capitolato. \end{itemize}\\
	Preparazione della proposta & \begin{itemize} \item Formulazione della nostra proposta da consegnare ai committenti. \end{itemize}\\
	Contrattazione & Il gruppo entrerà in contatto col il proponente per: \begin{itemize} \item Chiarire dubbie emersi durante la stesura della proposta; \item Approfondire gli aspetti chiave per soddisfare i bisogni del proponente; \item Proporre le nostre soluzioni alle loro richieste per assicurarsi siano in sintonia. \end{itemize}\\
	Pianificazione & \begin{itemize} \item Scelta del modello di sviluppo e conseguente specifica delle attività e compiti, specificati nel \PdP{}; \item Stilare rigide regole per garantire la qualità durante tutto lo sviluppo del prodotto; \item Identificazione e valutazione dei rischi che si possono presentare in determinate attività dello sviluppo del progetto. \end{itemize}\\
	Esecuzione e controllo & \begin{itemize} \item Attuazione della pianificazione; \item Monitoraggio dei costi, tempistiche e riscontro dei rischi; \item Sulla base del capitolato d'appalto lo sviluppo deve essere monitorato per garantire che il prodotto rispetti tutte le richieste del proponente e dei committenti.  \end{itemize}\\
	Revisione e valutazione & \begin{itemize} \item Chiedere attivamente la valutazione del lavoro svolto al proponente; \item Rispettare i dettagli sul testing del prodotto come specificato nel capitolato d'appalto. \end{itemize}\\	
	Consegna e completamento & \begin{itemize} \item Consegna del prodotto ai committenti nelle modalità da loro specificate e conforme alle richieste del proponente. \end{itemize}\\
\end{longtable}
}
\paragraph{Studio di fattibilità} \mbox{}
\input{Sezioni/Sottosezioni/StudioDiFattibilita.tex}
\input{Sezioni/Sottosezioni/PianoDiProgetto.tex}
\input{Sezioni/Sottosezioni/PianoDiQualifica.tex}